,0,1
0,Arthur Schnitzler.,"{'entities': [(0, 17, 'PER')]}"
1,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
2,"Berlin, 1893","{'entities': [(0, 6, 'LOC')]}"
3,. Verlag des Bibliographiſchen Bureaus.,"{'entities': [(13, 38, 'LOC')]}"
4,Alexanderſtraße 2.,"{'entities': [(0, 15, 'LOC')]}"
5,Die in dieſem Buche geſammelten Einacter ſind den Bühnen gegenüber Manuſcript.,"{'entities': [(32, 40, 'LOC')]}"
6,Alle Rechte vorbehalten.,{'entities': []}
7,Inhalt,{'entities': []}
8,.,{'entities': []}
9,Seite,{'entities': []}
10,Einleitung,{'entities': []}
11,.,{'entities': []}
12,Von Loris 1,"{'entities': [(4, 9, 'PER')]}"
13,Die Frage an das Schickſal 7 Weihnachtseinkäufe 27 Epiſode,"{'entities': [(17, 26, 'LOC')]}"
14,43 Denkſteine 65 Abſchiedsſouper 75 Agonie 97 Anatols Hochzeitsmorgen 113 Einleitung.,"{'entities': [(46, 69, 'LOC')]}"
15,"Hohe Gitter, Taxushecken, Wappen nimmermehr vergoldet","{'entities': [(0, 11, 'MISC')]}"
16,"Sphinxe, durch das Dickicht ſchimmernd…… Knarrend öffnen ſich die Thore.","{'entities': [(0, 7, 'PER'), (19, 27, 'MISC'), (38, 40, 'MISC')]}"
17,—,{'entities': []}
18,"Mit verſchlafenen Cascaden Und verſchlafenen Tritonen, Rococco, verſtaubt und lieblich Seht… das Wien des Canaletto, Wien von Siebzehnhundertſechzig…… Grüne, braune, ſtille Teiche, Glatt und marmorweiß umrandet, In dem Spiegelbild der Nixen Spielen Gold- und Silberfiſche…","{'entities': [(91, 92, 'PER'), (97, 101, 'LOC'), (106, 115, 'LOC'), (117, 121, 'LOC'), (126, 156, 'ORG'), (235, 272, 'ORG')]}"
19,Auf dem glattgeſchor’nen Raſen Liegen zierlich gleiche Schatten Schlanker Oleanderſtämme;,"{'entities': [(25, 37, 'ORG'), (64, 88, 'PER')]}"
20,"Zweige wölben ſich zur Kuppel, Zweige neigen ſich zur Niſche",{'entities': []}
21,Für die ſteifen Liebespaare Heroinen und Heroen…,"{'entities': [(16, 36, 'LOC')]}"
22,Drei Delphine gießen murmelnd Fluthen in ein Muſchelbecken…,"{'entities': [(0, 13, 'MISC'), (30, 37, 'MISC'), (58, 59, 'MISC')]}"
23,"Duftige Kaſtanienblüten Gleiten, ſchwirren leuchtend nieder Und ertrinken in dem Becken……","{'entities': [(81, 89, 'LOC')]}"
24,"Hinter einer Taxusmauer Tönen Geigen, Clarinetten…, Und ſie ſcheinen den graziöſen Amoretten zu entſtrömen, Die rings auf der Rampe ſitzen Fiedelnd oder Blumen windend, Selbſt von Blumen bunt umgeben Die aus Marmorvaſen ſtrömen:","{'entities': [(108, 131, 'MISC'), (169, 175, 'PER'), (200, 219, 'MISC')]}"
25,Goldlack und Jasmin und Flieder..,"{'entities': [(0, 8, 'PER'), (13, 19, 'PER'), (24, 31, 'MISC')]}"
26,…,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
27,"Auf der Rampe, zwiſchen ihnen Sitzen auch coquette Frauen, Violette Monſignori…","{'entities': [(59, 78, 'PER')]}"
28,"Und im Gras, zu ihren Füßen Und auf Polſtern, auf den Stufen: Cavaliere und Abbati… And’re heben and’re Frauen Aus den parfümirten Sänften……","{'entities': [(36, 44, 'LOC'), (76, 82, 'LOC'), (84, 90, 'PER')]}"
29,"Durch die Zweige brechen Lichter, Flimmernd auf den blonden Köpfchen;","{'entities': [(34, 43, 'MISC')]}"
30,"Scheinen auf den bunten Polſtern, Gleiten über Kies und Raſen Gleiten über das Gerüſte, Das wir flüchtig aufgeſchlagen.","{'entities': [(24, 32, 'MISC'), (47, 51, 'MISC'), (56, 61, 'LOC'), (88, 118, 'MISC')]}"
31,Wein und Winde klettert aufwärts Und umhüllt die lichten Balken.,"{'entities': [(57, 63, 'ORG')]}"
32,"Und dazwiſchen, farbenüppig Flattert Teppich und Tapete, Schäferſcenen, keck gewoben Zierlich von Watteau entworfen…","{'entities': [(28, 44, 'PER'), (57, 70, 'PER'), (98, 105, 'PER'), (115, 116, 'PER')]}"
33,"Eine Laube ſtatt der Bühne, Sommerſonne ſtatt der Lampen, Alſo ſpielen wir Theater, Spielen unſ’re eig’nen Stücke, Frühgereift und zart und traurig, Die Komödie unſ’rer Seele, Unſ’ res Fühlen’s Heut’ und Geſtern, Böſer Dinge hübſche Formel, Glatte Worte, bunte Bilder Halbes, heimliches Empfinden, Agonien, Epiſoden…","{'entities': [(50, 56, 'LOC'), (58, 62, 'LOC'), (115, 126, 'MISC'), (149, 174, 'MISC'), (213, 224, 'PER'), (241, 253, 'PER'), (268, 274, 'PER')]}"
34,"Manche hören zu, nicht Alle… Manche träumen, manche lachen, Manche eſſen Eis… und manche Sprechen ſehr galante Dinge……","{'entities': [(76, 77, 'MISC'), (111, 118, 'MISC')]}"
35,"Nelken wiegen ſich im Winde, Hochgeſtielte, weiße Nelken Wie ein Schwarm von weißen Faltern…",{'entities': []}
37,Loris.,"{'entities': [(0, 5, 'PER')]}"
38,Die Frage an das Schickſal.,"{'entities': [(17, 26, 'LOC')]}"
39,Perſonen: Anatol.,"{'entities': [(10, 16, 'MISC')]}"
40,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
41,. Cora.,"{'entities': [(2, 6, 'LOC')]}"
42,Anatols Zimmer. Max.,"{'entities': [(0, 14, 'PER'), (16, 19, 'PER')]}"
43,"Wahrhaftig, Anatol, ich beneide Dich… Anatol (lächelt).","{'entities': [(12, 18, 'MISC'), (32, 44, 'MISC')]}"
44,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
45,"Nun, ich muß Dir ſagen, ich war erſtarrt.",{'entities': []}
46,Ich habe ja doch bisher das Ganze für ein Märchen gehalten.,{'entities': []}
47,"Wie ich das nun aber ſah,… wie ſie vor meinen Augen einſchlief… wie ſie tanzte, als Du ihr ſagteſt, ſie ſei eine Ballerine, und wie ſie weinte, als Du ihr ſagteſt, ihr Geliebter ſei geſtorben, und wie ſie einen Verbrecher begnadigte, als Du ſie zur Königin machteſt… Anatol.","{'entities': [(25, 26, 'MISC'), (62, 63, 'MISC'), (238, 273, 'MISC')]}"
48,"Ja, ja. Max.","{'entities': [(8, 11, 'PER')]}"
49,"Ich ſehe, es ſteckt ein Zauberer in Dir!","{'entities': [(36, 40, 'ORG')]}"
50,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
51,In uns allen!,{'entities': []}
52,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
53,.,{'entities': []}
54,Unheimlich,{'entities': []}
55,! Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
56,Das kann ich nicht finden… Nicht unheimlicher als das Leben ſelbſt.,"{'entities': [(25, 59, 'MISC')]}"
57,"Nicht unheimlicher, als Vieles, auf das man erſt im Laufe der Jahrhunderte gekommen.","{'entities': [(24, 30, 'LOC')]}"
58,"Wie, glaubſt Du wohl, war unſeren Voreltern zu Muthe, als ſie plötzlich hörten, die Erde drehe ſich?","{'entities': [(13, 15, 'PER'), (47, 52, 'LOC'), (84, 88, 'LOC')]}"
59,Sie müſſen,{'entities': []}
60,Alle ſchwindlig geworden ſein:,{'entities': []}
61,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
62,Ja… aber es bezog ſich auf Alle! Anatol.,"{'entities': [(33, 39, 'MISC')]}"
63,Und wenn man den Frühling neu entdeckte!,{'entities': []}
64,… Man würde auch an ihn nicht glauben!,"{'entities': [(0, 5, 'PER')]}"
65,"Trotz der grünen Bäume, trotz der blühenden Blumen und trotz der Liebe.",{'entities': []}
66,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
67,Du verirrſt Dich;,"{'entities': [(0, 16, 'MISC')]}"
68,all’ das iſt Gefaſel.,{'entities': []}
69,Mit dem Magnetismus… Anatol.,"{'entities': [(21, 27, 'MISC')]}"
70,Hypnotismus…,{'entities': []}
71,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
72,"Nein, mit dem iſt’s ein ander Ding.",{'entities': []}
73,Nie und nimmer würde ich mich hypnotiſiren laſſen.,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
74,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
75,Kindiſch!,"{'entities': [(0, 9, 'ORG')]}"
76,"Was iſt daran, wenn ich Dich einſchlafen heiße, und Du legſt Dich ruhig hin.","{'entities': [(24, 28, 'LOC'), (52, 65, 'MISC')]}"
77,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
78,"Ja, und dann ſagſt Du mir:","{'entities': [(19, 25, 'MISC')]}"
79,"„Sie ſind ein Rauchfangkehrer“, und ich ſteige in den Kamin und werde rußig!… Anatol.","{'entities': [(78, 84, 'MISC')]}"
80,"Nun, das ſind ja Scherze…",{'entities': []}
81,Das Große an der Sache iſt die wiſſenſchaftliche Verwerthung.,{'entities': []}
82,—,{'entities': []}
83,"Aber ach, allzuweit ſind wir ja doch nicht.",{'entities': []}
84,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
85,. Wieſo…? Anatol.,"{'entities': [(2, 7, 'PER'), (7, 8, 'MISC'), (10, 16, 'MISC')]}"
86,"Nun, ich, der jenes Mädchen heute in hundert andere Welten verſetzen konnte, wie bring’ ich mich ſelbſt in eine andere?","{'entities': [(81, 87, 'LOC')]}"
87,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
88,Iſt das nicht möglich?,{'entities': []}
89,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
90,"Ich hab’ es ſchon verſucht, um die Wahrheit zu ſagen.",{'entities': []}
91,Ich habe dieſen Brillantring minutenlang angeſtarrt und habe mir ſelbſt die Idee eingegeben: Anatol! ſchlafe ein!,"{'entities': [(16, 28, 'MISC'), (93, 99, 'MISC'), (101, 108, 'MISC')]}"
92,"Wenn Du aufwachſt, wird der Gedanke an… ach an jenes Weib, das Dich wahnſinnig macht, aus Deinem Herzen geſchwunden ſein.","{'entities': [(38, 39, 'MISC'), (90, 96, 'LOC')]}"
93,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
94,"Nun, als Du aufwachteſt?","{'entities': [(9, 11, 'MISC')]}"
95,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
96,"Oh, ich ſchlief gar nicht ein.",{'entities': []}
97,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
98,Jenes Weib… jenes Weib?,"{'entities': [(0, 11, 'PER')]}"
99,… Alſo noch immer!,"{'entities': [(0, 6, 'PER')]}"
100,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
101,"Ja, mein Freund!",{'entities': []}
102,… noch immer!,"{'entities': [(0, 1, 'PER')]}"
103,"Ich bin unglücklich, bin toll.","{'entities': [(0, 24, 'MISC')]}"
104,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
105,Noch immer alſo… im Zweifel?,"{'entities': [(20, 27, 'LOC')]}"
106,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
107,Nein… nicht im Zweifel.,{'entities': []}
108,"Ich weiß, daß ſie mich betrügt!",{'entities': []}
109,"Während ſie an meinen Lippen hängt, während ſie mir die Haare ſtreichelt… während wir ſelig ſind… weiß ich, daß ſie mich betrügt.","{'entities': [(22, 28, 'LOC'), (72, 73, 'PER'), (96, 97, 'MISC')]}"
110,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
111,Wahn!,"{'entities': [(0, 5, 'ORG')]}"
112,Anatol,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
113,.,{'entities': []}
114,Nein,{'entities': []}
115,!,{'entities': []}
116,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
117,Und Deine Beweiſe… Anatol.,"{'entities': [(4, 17, 'PER')]}"
118,Ich ahne es… ich fühle es…,"{'entities': [(11, 12, 'MISC'), (25, 26, 'MISC')]}"
119,darum weiß ich es!,{'entities': []}
120,Max. Sonderbare Logik!,"{'entities': [(0, 3, 'MISC'), (5, 22, 'ORG')]}"
121,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
122,Immer ſind dieſe Frauenzimmer uns untreu.,"{'entities': [(17, 29, 'PER')]}"
123,Es iſt ihnen ganz natürlich… ſie wiſſen es gar nicht…,"{'entities': [(27, 28, 'MISC'), (52, 53, 'MISC')]}"
124,"So wie ich zwei oder drei Bücher zugleich leſen muß, müſſen dieſe Weiber zwei oder drei Liebſchaften haben.",{'entities': []}
125,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
126,Sie liebt Dich doch?,"{'entities': [(10, 14, 'LOC')]}"
127,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
128,Unendlich…,{'entities': []}
129,Aber das iſt gleichgiltig.,{'entities': []}
130,Sie iſt mir untreu.,{'entities': []}
131,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
132,Und mit wem?,{'entities': []}
133,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
134,Weiß,{'entities': []}
135,ich’s?,{'entities': []}
136,"Vielleicht mit einem Fürſten, der ihr auf der Straße nachgegangen, vielleicht mit einem Poëten aus einem Vorſtadthauſe, der ihr vom Fenſter aus zugelächelt hat, als ſie in der Früh vorbei ging!","{'entities': [(46, 52, 'LOC')]}"
137,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
138,Du biſt ein Narr!,"{'entities': [(12, 17, 'ORG')]}"
139,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
140,"Und was für einen Grund hätte ſie, mir nicht untreu zu ſein?",{'entities': []}
141,"Sie iſt wie jede, liebt das Leben, und denkt nicht nach.",{'entities': []}
142,Wenn ich ſie frage: Liebſt Du mich?,"{'entities': [(20, 29, 'LOC')]}"
143,"— ſo ſagt ſie ja— und ſpricht die Wahrheit; und wenn ich ſie frage, biſt Du mir treu, ſo ſagt ſie wieder ja— und wieder ſpricht ſie die Wahrheit, weil ſie ſich gar nicht an die Andern erinnert— in dem Augenblick wenigſtens.","{'entities': [(14, 17, 'PER'), (73, 84, 'MISC'), (177, 183, 'MISC'), (201, 211, 'MISC')]}"
144,"Und dann, hat Dir je Eine geantwortet:","{'entities': [(14, 17, 'PER')]}"
145,"Mein lieber Freund, ich bin Dir untreu?","{'entities': [(0, 18, 'MISC'), (28, 31, 'PER')]}"
146,Woher ſoll man alſo die Gewißheit nehmen?,{'entities': []}
147,Und wenn ſie mir treu iſt— Max.,"{'entities': [(22, 30, 'PER')]}"
148,Alſo doch!— Anatol.,"{'entities': [(0, 18, 'MISC')]}"
149,So iſt es der reine Zufall… Keineswegs denkt ſie:,"{'entities': [(26, 38, 'LOC')]}"
150,"Oh ich muß ihm die Treue halten, meinem lieben Anatol… keineswegs","{'entities': [(47, 54, 'MISC')]}"
151,… Max.,"{'entities': [(2, 5, 'PER')]}"
152,Aber wenn ſie Dich liebt?,"{'entities': [(14, 18, 'PER')]}"
153,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
154,"O, mein naiver Freund! wenn das ein Grund wäre!",{'entities': []}
155,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
156,Nun?,{'entities': []}
157,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
158,Warum bin ich ihr nicht treu?,{'entities': []}
159,… ich liebe ſie doch gewiß!,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
160,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
161,Nun ja!,"{'entities': [(0, 7, 'MISC')]}"
162,ein Mann!,{'entities': []}
163,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
164,Die alte dumme Phraſe!,"{'entities': [(15, 21, 'MISC')]}"
165,"Immer wollen wir uns einreden, die Weiber ſeien darin anders als wir!",{'entities': []}
166,"Ja, manche… die, welche die Mutter einſperrt, oder die, welche kein Temperament haben… Ganz gleich ſind wir.","{'entities': [(10, 11, 'PER'), (85, 107, 'MISC')]}"
167,Wenn ich Einer ſage:,{'entities': []}
168,"Ich liebe Dich, nur Dich,— ſo fühle ich nicht, daß ich ſie belüge, auch wenn ich in der Nacht vorher am Buſen einer Andern geruht.","{'entities': [(0, 14, 'MISC')]}"
169,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
170,Ja… Du! Anatol.,"{'entities': [(8, 14, 'MISC')]}"
171,Ich… ja!,"{'entities': [(0, 8, 'MISC')]}"
172,Und Du vielleicht nicht?,"{'entities': [(4, 6, 'MISC')]}"
173,"Und ſie, meine angebetete Cora, vielleicht nicht?","{'entities': [(26, 30, 'MISC')]}"
174,Oh!,{'entities': []}
175,Und es bringt mich zur Raſerei.,{'entities': []}
176,"Wenn ich auf den Knien vor ihr läge, und ihr ſagte:",{'entities': []}
177,"Mein Schatz, mein Kind—","{'entities': [(0, 23, 'MISC')]}"
178,Alles,{'entities': []}
179,iſt Dir im Vorhin verziehen— aber ſag’ mir die Wahrheit—,"{'entities': [(18, 28, 'PER')]}"
180,was hälfe es mir?,{'entities': []}
181,"Sie würde lügen, wie vorher— und ich wäre ſoweit wie vorher.","{'entities': [(21, 28, 'PER')]}"
182,Hat mich noch Keine angefleht: „Um Himmelswillen!,"{'entities': [(32, 49, 'MISC')]}"
183,Sag mir… biſt Du mir wirklich treu?,"{'entities': [(14, 20, 'MISC')]}"
184,"Kein Wort des Vorwurfs, wenn Du’s nicht biſt;","{'entities': [(0, 9, 'MISC'), (29, 33, 'MISC')]}"
185,aber die Wahrheit!,"{'entities': [(9, 18, 'ORG')]}"
186,ich muß ſie wiſſen“…,"{'entities': [(19, 20, 'MISC')]}"
187,Was hab’ ich drauf gethan?,{'entities': []}
188,"Gelogen… ruhig, mit einem ſeligen Lächeln… mit dem reinſten Gewiſſen.","{'entities': [(0, 8, 'PER'), (41, 42, 'PER'), (60, 68, 'LOC')]}"
189,Warum ſoll ich,{'entities': []}
190,"Dich betrüben, hab’ ich mir gedacht?","{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
191,Und ich ſagte:,{'entities': []}
192,"Ja, mein Engel!","{'entities': [(9, 14, 'PER')]}"
193,Treu bis in den Tod.,"{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
194,Und ſie glaubte mir und war glücklich!,{'entities': []}
195,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
196,Nun alſo!,{'entities': []}
197,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
198,Aber ich glaube nicht und bin nicht glücklich!,{'entities': []}
199,"Ich wär’ es, wenn es irgend ein untrügliches Mittel gäbe, dieſe dummen, ſüßen, haſſenswerthen Geſchöpfe zum Sprechen zu bringen oder auf irgend eine andere Weiſe die Wahrheit zu erfahren…","{'entities': [(186, 187, 'MISC')]}"
200,"Aber es giebt keines, außer dem Zufall.",{'entities': []}
201,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
202,Und die Hypnoſe?,{'entities': []}
203,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
204,Wie?,{'entities': []}
205,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
206,Nun… die Hypnoſe… Ich meine das ſo: Du ſchläferſt ſie ein und ſprichſt:,{'entities': []}
207,Du mußt mir die Wahrheit ſagen.,{'entities': []}
208,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
209,Hm… Max.,"{'entities': [(0, 7, 'MISC')]}"
210,Du mußt… Hörſt Du… Anatol.,{'entities': []}
211,Sonderbar,"{'entities': [(0, 9, 'PER')]}"
212,!,{'entities': []}
213,… Max.,"{'entities': [(2, 5, 'PER')]}"
214,Es müßte doch gehen…,"{'entities': [(19, 20, 'MISC')]}"
215,Und nun frägſt Du ſie weiter… Liebſt Du mich?,"{'entities': [(15, 39, 'MISC')]}"
216,…,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
217,Einen Andern?,"{'entities': [(6, 12, 'MISC')]}"
218,… Woher kommſt Du?,"{'entities': [(15, 17, 'MISC')]}"
219,… Wohin gehſt Du?,{'entities': []}
220,… Wie heißt jener Andere?,{'entities': []}
221,… Und ſo weiter.,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
222,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
223,Max!,"{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
224,Max!,"{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
225,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
226,Nun… Anatol.,"{'entities': [(5, 11, 'LOC')]}"
227,Du haſt Recht!,"{'entities': [(0, 14, 'MISC')]}"
228,… man könnte ein Zauberer ſein!,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
229,Man könnte ſich ein wahres Wort aus einem Weibermund hervorhexen… Max.,"{'entities': [(66, 69, 'LOC')]}"
230,Nun alſo?,{'entities': []}
231,Ich ſehe Dich gerettet!,"{'entities': [(0, 13, 'MISC')]}"
232,"Cora iſt ja gewiß ein geeignetes Medium… heute Abend noch kannſt Du wiſſen, ob Du ein Betrogener biſt… oder ein… Anatol.","{'entities': [(0, 4, 'MISC'), (47, 52, 'LOC'), (58, 67, 'ORG'), (79, 81, 'PER'), (101, 102, 'PER'), (111, 119, 'MISC')]}"
233,Oder ein Gott!,"{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
234,… Max!… Ich umarme Dich!,"{'entities': [(0, 6, 'ORG')]}"
235,… Ich fühle mich wie befreit…,"{'entities': [(28, 29, 'MISC')]}"
236,ich bin ein ganz Anderer.,{'entities': []}
237,Ich habe ſie in meiner Macht… Max.,"{'entities': [(28, 33, 'ORG')]}"
238,Ich bin wahrhaftig neugierig… Anatol.,"{'entities': [(0, 7, 'MISC'), (28, 36, 'MISC')]}"
239,Wieſo?,"{'entities': [(0, 5, 'PER')]}"
240,Zweifelſt Du etwa?,"{'entities': [(0, 12, 'ORG')]}"
241,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
242,"Ach ſo, die Andern dürfen nicht zweifeln, nur Du… Anatol.","{'entities': [(12, 18, 'MISC'), (46, 56, 'MISC')]}"
243,"Gewiß!… Wenn ein Ehemann aus dem Hauſe tritt, wo er eben ſeine Frau mit ihrem Liebhaber entdeckt hat und ein Freund tritt ihm entgegen mit den Worten:","{'entities': [(0, 6, 'ORG')]}"
244,"Ich glaube, Deine Gattin betrügt Dich, ſo wird er nicht antworten:","{'entities': [(12, 24, 'PER'), (33, 37, 'PER')]}"
245,Ich habe ſoeben die Ueberzeugung gewonnen… ſondern:,"{'entities': [(41, 42, 'MISC')]}"
246,Du biſt ein Schurke… Max.,"{'entities': [(19, 24, 'ORG')]}"
247,"Ja, ich hatte faſt vergeſſen, daß es die erſte Freundespflicht iſt— dem Freund ſeine Illuſionen zu laſſen.",{'entities': []}
248,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
249,Still doch… Max.,"{'entities': [(0, 5, 'PER'), (10, 15, 'ORG')]}"
250,Was iſt’s?,{'entities': []}
251,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
252,Hörſt Du ſie nicht?,"{'entities': [(0, 8, 'ORG')]}"
253,"Ich kenne die Schritte, auch wenn ſie noch in der Hausflur hallen.","{'entities': [(0, 22, 'MISC'), (50, 58, 'LOC')]}"
254,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
255,Ich höre nichts.,{'entities': []}
256,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
257,Wie nahe ſchon!,{'entities': []}
258,… Auf dem Gange… (öffnet die Thür.),"{'entities': [(29, 33, 'LOC')]}"
259,Cora!,"{'entities': [(0, 5, 'ORG')]}"
260,Cora,"{'entities': [(0, 4, 'MISC')]}"
261,.,{'entities': []}
262,(Draußen.,"{'entities': [(1, 8, 'ORG')]}"
263,),{'entities': []}
264,Guten Abend!,"{'entities': [(0, 11, 'ORG')]}"
265,O,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
266,Du biſt nicht allein… Anatol.,"{'entities': [(20, 28, 'MISC')]}"
267,Freund Max! Cora (hereintretend).,"{'entities': [(7, 16, 'PER')]}"
268,Guten Abend!,"{'entities': [(0, 11, 'ORG')]}"
269,"Ei, im Dunklen?… Anatol.","{'entities': [(0, 2, 'MISC'), (17, 23, 'LOC')]}"
270,"Ach, es dämmert ja noch.",{'entities': []}
271,"Du weißt, das liebe ich.",{'entities': []}
272,Cora (ihm die Haare ſtreichelnd).,"{'entities': [(0, 4, 'MISC')]}"
273,Mein kleiner Dichter!,"{'entities': [(0, 21, 'MISC')]}"
274,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
275,Meine liebſte Cora!,"{'entities': [(0, 19, 'MISC')]}"
276,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
277,Aber ich werde immerhin Licht machen… Du erlaubſt.,"{'entities': [(36, 40, 'ORG')]}"
278,(Sie zündet die Kerzen in den Leuchtern an) Anatol (zu Max).,"{'entities': [(44, 50, 'MISC'), (55, 58, 'MISC')]}"
279,Iſt ſie nicht reizend?,{'entities': []}
280,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
281,Oh! Cora.,"{'entities': [(0, 3, 'ORG'), (4, 8, 'LOC')]}"
282,Nun wie geht’s?,{'entities': []}
283,"Dir, Anatol— Ihnen, Max?","{'entities': [(5, 18, 'PER'), (20, 23, 'PER')]}"
284,—,{'entities': []}
285,Plaudert Ihr ſchon lange?,"{'entities': [(0, 12, 'PER')]}"
286,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
287,Eine halbe Stunde. Cora.,"{'entities': [(19, 23, 'LOC')]}"
288,So.,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
289,(Sie legt Hut und Mantel ab.),"{'entities': [(18, 24, 'LOC')]}"
290,Und worüber?,{'entities': []}
291,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
292,Ueber dies und Jenes.,{'entities': []}
293,Max Ueber die Hypnoſe.,"{'entities': [(0, 9, 'PER')]}"
294,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
295,O ſchon wieder die Hypnoſe!,"{'entities': [(19, 27, 'ORG')]}"
296,man wird ja ſchon ganz dumm davon.,{'entities': []}
297,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
298,Nun… Cora.,"{'entities': [(5, 9, 'LOC')]}"
299,"Du, Anatol, ich möchte, daß Du einmal mich hypnotiſirſt.","{'entities': [(4, 10, 'MISC'), (28, 30, 'MISC')]}"
300,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
301,Ich… Dich…? Cora.,"{'entities': [(12, 16, 'LOC')]}"
302,"Ja, ich ſtelle mir das ſehr hübſch vor.",{'entities': []}
303,"Das heißt,— von Dir.","{'entities': [(16, 19, 'PER')]}"
304,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
305,Danke.,"{'entities': [(0, 5, 'PER')]}"
306,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
307,"Von einem Fremden… nein, nein, das wollt’ ich nicht.","{'entities': [(35, 41, 'MISC')]}"
308,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
309,"Nun, mein Schatz… wenn Du willſt, hypnotiſire ich Dich.","{'entities': [(16, 17, 'MISC'), (50, 54, 'LOC')]}"
310,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
311,Wann?,{'entities': []}
312,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
313,Jetzt!,{'entities': []}
314,"Sofort, auf der Stelle.",{'entities': []}
315,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
316,Ja,{'entities': []}
317,!,{'entities': []}
318,Gut,{'entities': []}
319,!,{'entities': []}
320,Was muß ich thun?,{'entities': []}
321,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
322,"Nichts Anderes, mein Kind, als ruhig auf dem Fauteuil ſitzen bleiben und den guten Willen haben, einzuſchlafen.","{'entities': [(0, 14, 'PER')]}"
323,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
324,O ich habe den guten Willen!,{'entities': []}
325,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
326,"Ich ſtelle mich vor Dich hin, Du ſiehſt mich an… nun… ſieh’ mich doch an… ich ſtreiche Dir über Stirne und Augen.","{'entities': [(20, 24, 'LOC'), (30, 32, 'LOC'), (47, 48, 'MISC'), (52, 59, 'ORG'), (72, 73, 'MISC')]}"
327,So… Cora.,"{'entities': [(4, 8, 'LOC')]}"
328,"Nun ja, und was dann… Anatol.","{'entities': [(20, 28, 'MISC')]}"
329,Nichts… Du mußt nur einſchlafen wollen.,"{'entities': [(0, 19, 'MISC')]}"
330,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
331,"Du, wenn Du mir ſo über die Augen ſtreichſt, wird mir ganz ſonderbar… Anatol.","{'entities': [(68, 76, 'MISC')]}"
332,Ruhig… nicht reden… Schlafen.,"{'entities': [(0, 5, 'PER'), (5, 6, 'PER'), (20, 28, 'LOC')]}"
333,Du biſt ſchon recht müde.,{'entities': []}
334,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
335,Nein. Anatol.,"{'entities': [(6, 12, 'MISC')]}"
336,Ja!… ein wenig müde.,{'entities': []}
337,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
338,"Ein wenig, ja… Anatol…","{'entities': [(15, 22, 'MISC')]}"
339,"Deine Augenlider werden Dir ſchwer… ſehr ſchwer, Deine Hände kannſt Du kaum mehr erheben… Cora (leiſe).","{'entities': [(0, 16, 'PER'), (34, 35, 'MISC'), (49, 54, 'MISC'), (88, 94, 'ORG')]}"
340,Wirklich.,"{'entities': [(0, 8, 'LOC')]}"
341,"Anatol (ihr weiter über Stirne und Augen ſtreichend, eintönig).","{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
342,Müd… ganz müd’ biſt,"{'entities': [(0, 14, 'MISC')]}"
343,"Du… nun ſchlafe ein, mein Kind… Schlafe.","{'entities': [(0, 3, 'PER'), (8, 15, 'MISC')]}"
344,"(Er wendet ſich zu Max, der bewundernd zuſieht, macht eine ſiegesbewußte Miene.)","{'entities': [(19, 22, 'PER')]}"
345,Schlafen…,"{'entities': [(0, 8, 'LOC')]}"
346,Nun ſind die Augen feſt geſchloſſen… Du kannſt ſie nicht mehr öffnen… Cora (will die Augen öffnen).,"{'entities': [(35, 46, 'ORG'), (68, 74, 'MISC')]}"
347,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
348,Es geht nicht…,"{'entities': [(13, 14, 'MISC')]}"
349,Du ſchläfſt… Nur ruhig weiter ſchlafen…,"{'entities': [(0, 16, 'MISC'), (38, 39, 'MISC')]}"
350,So… Max (will etwas fragen).,{'entities': []}
351,Du… Anatol.,"{'entities': [(0, 10, 'MISC')]}"
352,"Ruhig (zu Cora)… Schlafen… feſt, tief ſchlafen.","{'entities': [(0, 5, 'LOC'), (10, 14, 'LOC'), (17, 25, 'LOC'), (25, 26, 'PER')]}"
353,"(Er ſteht eine Weile vor Cora, die ruhig athmet und ſchläft).","{'entities': [(25, 29, 'LOC')]}"
354,So… nun kannſt Du fragen.,"{'entities': [(8, 17, 'ORG')]}"
355,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
356,"Ich wollte nur fragen, ob ſie wirklich ſchläft.",{'entities': []}
357,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
358,Du ſiehſt doch…,"{'entities': [(14, 15, 'MISC')]}"
359,Nun wollen wir ein paar Augenblicke warten.,{'entities': []}
360,"(Er ſteht vor ihr, ſieht ſie ruhig an.",{'entities': []}
361,Große Pauſe.),{'entities': []}
362,Cora!,"{'entities': [(0, 5, 'ORG')]}"
363,… Du wirſt mir nun antworten… Antworten.,"{'entities': [(0, 4, 'ORG'), (28, 29, 'MISC')]}"
364,Wie heißt Du?,"{'entities': [(10, 12, 'MISC')]}"
365,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
366,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
367,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
368,"Cora, wir ſind im Wald.","{'entities': [(0, 4, 'MISC')]}"
369,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
370,O… im Wald,"{'entities': [(0, 2, 'LOC')]}"
371,… wie ſchön,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
372,!,{'entities': []}
373,Die grünen Bäume… und die Nachtigallen.,"{'entities': [(16, 17, 'MISC'), (26, 38, 'MISC')]}"
374,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
375,"Cora… Du wirſt mir nun in Allem die Wahrheit ſagen… Was wirſt Du thun, Cora?","{'entities': [(0, 22, 'MISC'), (26, 31, 'LOC'), (71, 75, 'ORG')]}"
376,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
377,Ich werde die Wahrheit ſagen.,{'entities': []}
378,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
379,"Du wirſt mir alle Fragen wahrheitsgetreu beantworten, und wenn Du aufwachſt, wirſt Du wieder Alles vergeſſen haben!","{'entities': [(83, 98, 'MISC')]}"
380,Haſt Du mich verſtanden?,"{'entities': [(0, 7, 'LOC')]}"
381,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
382,Ja. Anatol.,"{'entities': [(4, 10, 'PER')]}"
383,Nun ſchlafe… ruhig ſchlafen (zu Max).,"{'entities': [(11, 12, 'MISC'), (32, 35, 'MISC')]}"
384,Jetzt alſo werde ich ſie fragen… Max.,"{'entities': [(31, 36, 'ORG')]}"
385,"Du, wie alt iſt ſie denn?",{'entities': []}
386,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
387,"Neunzehn… Cora, wie alt biſt","{'entities': [(0, 8, 'LOC'), (10, 14, 'LOC')]}"
388,Du?,"{'entities': [(0, 2, 'MISC')]}"
389,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
390,Einundzwanzig Jahre.,"{'entities': [(0, 19, 'PER')]}"
391,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
392,. Haha.,"{'entities': [(2, 6, 'PER')]}"
393,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
394,Pſt… das iſt ja außerordentlich… Du ſiehſt daraus… Max.,"{'entities': [(0, 4, 'PER'), (31, 35, 'ORG'), (49, 54, 'MISC')]}"
395,"O, wenn ſie gewußt hätte, daß ſie ein ſo gutes Medium iſt!",{'entities': []}
396,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
397,Die Suggeſtion hat gewirkt.,{'entities': []}
398,Ich werde ſie weiter fragen.,{'entities': []}
399,"— Cora, liebſt Du mich…? Cora,… liebſt Du mich?","{'entities': [(2, 6, 'LOC'), (22, 23, 'MISC'), (25, 29, 'LOC'), (30, 31, 'MISC')]}"
400,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
401,Ja! Anatol.,"{'entities': [(4, 10, 'MISC')]}"
402,(triumphirend).,{'entities': []}
403,Hörſt Du’s?,"{'entities': [(0, 8, 'ORG')]}"
404,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
405,"Nun alſo, die Hauptfrage, ob ſie treu iſt.",{'entities': []}
406,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
407,Cora! (ſich umwendend.,"{'entities': [(0, 5, 'ORG')]}"
408,),{'entities': []}
409,Die Frage iſt dumm.,{'entities': []}
410,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
411,Warum?,{'entities': []}
412,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
413,So kann man nicht fragen!,{'entities': []}
414,Max…? Anatol.,"{'entities': [(0, 4, 'PER'), (6, 12, 'PER')]}"
415,Ich muß die Frage anders faſſen.,{'entities': []}
416,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
417,"Ich denke doch, ſie iſt präcis genug.",{'entities': []}
418,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
419,"Nein, das iſt eben der Fehler, ſie iſt nicht präcis genug!",{'entities': []}
420,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
421,. Wieſo?,"{'entities': [(2, 7, 'PER')]}"
422,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
423,"Wenn ich ſie frage: biſt Du treu, ſo meint ſie dies vielleicht im allerweiteſten Sinne.",{'entities': []}
424,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
425,Nun?,{'entities': []}
426,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
427,Sie umfaßt vielleicht die ganze… Vergangenheit…,"{'entities': [(31, 46, 'MISC')]}"
428,"Sie denkt möglicherweiſe an eine Zeit, wo ſie einen Andern liebte… und wird antworten:","{'entities': [(33, 37, 'MISC'), (65, 66, 'PER')]}"
429,Nein.,"{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
430,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
431,Das wäre ja auch ganz intereſſant.,{'entities': []}
432,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
433,"Ich danke… Ich weiß, Cora iſt Andern begegnet vor mir…","{'entities': [(21, 25, 'MISC'), (53, 54, 'MISC')]}"
434,Sie hat mir ſelbſt einmal geſagt:,{'entities': []}
435,"Ja, wenn ich gewußt hätte, daß ich Dich einmal treffe… dann… Max.","{'entities': [(35, 39, 'PER'), (53, 54, 'MISC'), (59, 64, 'ORG')]}"
436,Aber ſie hat es nicht gewußt.,{'entities': []}
437,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
438,Nein… Max.,"{'entities': [(0, 9, 'MISC')]}"
439,Und was Deine Frage anbelangt… Anatol.,"{'entities': [(8, 19, 'PER'), (29, 37, 'MISC')]}"
440,"Ja… Dieſe Frage… Ich finde ſie plump, in der Faſſung wenigſtens.","{'entities': [(4, 9, 'PER')]}"
441,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
442,"Nun ſo ſtelle ſie etwa ſo: Cora, warſt Du mir treu, ſeit Du mich kennſt?","{'entities': [(27, 31, 'LOC'), (57, 59, 'MISC')]}"
443,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
444,Hm… Das wäre etwas.,"{'entities': [(0, 3, 'LOC')]}"
445,(Vor Cora) Cora!,"{'entities': [(5, 9, 'LOC'), (11, 16, 'ORG')]}"
446,warſt Du.,"{'entities': [(6, 8, 'MISC')]}"
447,.,{'entities': []}
448,Auch das iſt ein Unſinn!,{'entities': []}
449,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
450,Ein Unſinn!? Anatol.,"{'entities': [(13, 19, 'MISC')]}"
451,"Ich bitte… man muß ſich nur vorſtellen, wie wir uns kennen lernten.","{'entities': [(9, 10, 'MISC')]}"
452,"Wir ahnten ja ſelbſt nicht, daß wir uns einmal ſo wahnſinnig lieben würden.",{'entities': []}
453,Die erſten Tage betrachteten wir Beide die ganze Geſchichte als etwas Vorübergehendes.,{'entities': []}
454,Wer weiß… Max.,"{'entities': [(8, 13, 'PER')]}"
455,Wer weiß…? Anatol.,"{'entities': [(8, 9, 'MISC'), (11, 17, 'PER')]}"
456,"Wer weiß, ob ſie nicht mich erſt zu lieben anfing,— als ſie einen Andern zu lieben aufhörte.","{'entities': [(43, 51, 'ORG')]}"
457,"Was erlebte dieſes Mädchen einen Tag, bevor ich ſie traf, bevor wir das erſte Wort mit einander ſprachen?","{'entities': [(33, 36, 'MISC')]}"
458,"War es möglich, ſich da ſo ohne Weiteres los zu reißen?",{'entities': []}
459,"Hat ſie nicht vielleicht Tage und Wochen lang noch eine alte Kette nachſchleppen müſſen, müſſen ſag’",{'entities': []}
460,ich.,{'entities': []}
461,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
462,Hm. Anatol.,"{'entities': [(0, 2, 'LOC'), (4, 10, 'PER')]}"
463,Ich will ſogar noch weiter gehen…,"{'entities': [(32, 33, 'MISC')]}"
464,Die erſte Zeit war es ja nur eine Laune von ihr— wie von mir.,"{'entities': [(10, 14, 'MISC')]}"
465,"Wir haben es Beide nicht anders angeſehen, wir haben nichts Anderes von einander verlangt, als ein flüchtiges ſüßes Glück.","{'entities': [(60, 67, 'LOC')]}"
466,"Wenn ſie zu jener Zeit ein Unrecht begangen hat, was kann ich ihr vorwerfen?","{'entities': [(18, 22, 'MISC')]}"
467,Nichts— gar nichts.,"{'entities': [(0, 7, 'LOC')]}"
468,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
469,Du biſt eigenthümlich mild.,{'entities': []}
470,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
471,"Nein, durchaus nicht, ich finde es nur unedel, die Vortheile einer augenblicklichen Situation in dieſer Weiſe auszunützen.","{'entities': [(104, 109, 'LOC')]}"
472,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
473,"Nun, das iſt ſicher vornehm gedacht.","{'entities': [(13, 19, 'MISC')]}"
474,Aber ich will Dir aus der Verlegenheit helfen.,{'entities': []}
475,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
476,—?,{'entities': []}
477,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
478,"Du fragſt ſie, wie folgt: Cora, ſeit Du mich liebſt… biſt Du mir treu?","{'entities': [(26, 30, 'MISC'), (37, 39, 'MISC'), (51, 52, 'MISC'), (58, 64, 'MISC')]}"
479,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
480,Das klingt zwar ſehr klar.,{'entities': []}
481,Max…,"{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
482,Nun?,{'entities': []}
483,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
484,Iſt es aber durchaus nicht.,{'entities': []}
485,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
486,Oh!,{'entities': []}
487,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
488,Treu!,"{'entities': [(0, 5, 'ORG')]}"
489,Wie heißt das eigentlich: treu?,{'entities': []}
490,Denke,{'entities': []}
491,"Dir… ſie iſt geſtern in einem Eiſenbahnwaggon gefahren, und ein gegenüberſitzender Herr berührte mit ſeinem Fuße die Spitze des ihren.",{'entities': []}
492,"Jetzt mit dieſem eigenthümlichen, durch den Schlafzuſtand in’s Unendliche geſteigerten Auffaſſungsvermögen, in dieſer verfeinerten Empfindungsfähigkeit, wie ſie ein Medium zweifellos in der Hypnoſe beſitzt, iſt es gar nicht ausgeſchloſſen, daß ſie auch das ſchon als einen Treubruch anſieht.","{'entities': [(44, 57, 'LOC')]}"
493,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
494,Na höre!,"{'entities': [(0, 2, 'PER')]}"
495,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
496,"Um ſo mehr, als ſie in unſeren Geſprächen über dieſes Thema, wie wir ſie manchmal zu führen pflegten, meine vielleicht etwas übertriebenen Anſichten kennen lernte.","{'entities': [(139, 148, 'MISC')]}"
497,"Ich ſelbſt habe ihr geſagt: Cora, auch wenn Du einen andern Mann einfach anſchauſt, iſt es ſchon eine Untreue gegen mich!","{'entities': [(28, 32, 'ORG')]}"
498,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
499,Und ſie? Anatol.,"{'entities': [(9, 15, 'PER')]}"
500,"Und ſie, ſie lachte mich aus und ſagte, wie ich nur glauben könne, daß ſie einen Andern anſchaue.","{'entities': [(81, 87, 'MISC')]}"
501,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
502,. Und doch glaubſt Du—?,{'entities': []}
503,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
504,Es giebt Zufälle,{'entities': []}
505,"— denke Dir, ein Zudringlicher geht ihr Abends nach und drückt ihr einen Kuß auf den Hals.","{'entities': [(85, 89, 'LOC')]}"
506,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
507,Nun— das… Anatol.,"{'entities': [(8, 16, 'MISC')]}"
508,Nun— das iſt doch nicht ganz unmöglich!,{'entities': []}
509,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
510,Alſo Du willſt ſie nicht fragen.,"{'entities': [(0, 7, 'PER')]}"
511,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
512,Oh doch… aber… Max.,"{'entities': [(7, 8, 'MISC'), (13, 18, 'PER')]}"
513,"Alles, was Du vorgebracht haſt, iſt ein Unſinn.",{'entities': []}
514,"Glaube mir, die Weiber mißverſtehen uns nicht, wenn wir ſie um ihre Treue fragen.",{'entities': []}
515,Wenn Du ihr jetzt zuflüſterſt mit zärtlicher verliebter Stimme:,{'entities': []}
516,Biſt Du mir treu…,"{'entities': [(0, 11, 'PER'), (16, 17, 'MISC')]}"
517,"ſo wird ſie an keines Herrn Fußſpitzen und keines Zudringlichen Kuß auf den Nacken denken— ſondern nur an das, was wir gemeiniglich unter Untreue verſtehen, wobei Du noch immer den Vortheil haſt, bei ungenügenden Antworten weitere Fragen ſtellen zu können, die Alles aufklären müſſen.","{'entities': [(138, 145, 'PER'), (163, 165, 'PER')]}"
518,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
519,"Alſo Du willſt durchaus, daß ich ſie fragen ſoll… Max.","{'entities': [(0, 7, 'PER'), (50, 53, 'MISC')]}"
520,Ich,{'entities': []}
521,?…,"{'entities': [(1, 2, 'MISC')]}"
522,Du wollteſt doch!,"{'entities': [(0, 2, 'PER')]}"
523,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
524,Mir iſt nämlich ſoeben noch etwas eingefallen.,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
525,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
526,. Und zwar…? Anatol.,"{'entities': [(10, 11, 'MISC'), (13, 19, 'PER')]}"
527,Das Unbewußte!,"{'entities': [(4, 14, 'ORG')]}"
528,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
529,.,{'entities': []}
530,Das Unbewußte?,{'entities': []}
531,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
532,Ich glaube nämlich an unbewußte Zuſtände.,{'entities': []}
533,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
534,So.,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
535,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
536,"Solche Zuſtände können aus ſich ſelbſt heraus entſtehen, ſie können aber auch erzeugt werden, künſtlich,… durch betäubende, durch berauſchende Mittel.","{'entities': [(104, 105, 'MISC')]}"
537,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
538,Willſt Du Dich nicht näher erklären…? Anatol.,"{'entities': [(0, 14, 'MISC'), (35, 36, 'MISC'), (38, 44, 'MISC')]}"
539,"Vergegenwärtige Dir ein dämmeriges, ſtimmungsvolles Zimmer.",{'entities': []}
540,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
541,. Dämmerig… ſtimmungsvoll… ich vergegenwärtige mir.,"{'entities': [(2, 10, 'PER'), (10, 11, 'MISC'), (25, 26, 'PER')]}"
542,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
543,In dieſem Zimmer ſie… und irgend ein Anderer.,"{'entities': [(20, 21, 'PER')]}"
544,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
545,"Ja, wie ſollte ſie da hinein gekommen ſein?",{'entities': []}
546,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
547,Ich will das vorläufig offen laſſen.,{'entities': []}
548,Es giebt ja Vorwände… Genug!,"{'entities': [(20, 28, 'ORG')]}"
549,So etwas kann vorkommen.,{'entities': []}
550,"Nun— ein Paar Gläſer Rheinwein… eine eigenthümlich ſchwüle Luft, die über dem Ganzen laſtet, ein Duft von Cigaretten, parfumirten Tapeten, ein Lichtſchein von einem matten Glasluſter und rothe Vorhänge— Einſamkeit— Stille— nur Flüſtern von ſüßen Worten… Max…! Anatol.","{'entities': [(193, 222, 'ORG'), (227, 235, 'PER'), (252, 266, 'PER')]}"
551,Auch Andere ſind da ſchon erlegen!,{'entities': []}
552,"Beſſere, ruhigere als ſie!","{'entities': [(0, 7, 'PER')]}"
553,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
554,"Nun ja, nur kann ich es mit dem Begriffe der Treue noch immer nicht vereinbar finden, daß man ſich mit einem Andern in ſolch’ ein Gemach begiebt.","{'entities': [(119, 125, 'LOC')]}"
555,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
556,Es giebt ſo räthſelhafte Dinge… Max.,"{'entities': [(30, 35, 'ORG')]}"
557,"Nun, mein Freund, Du haſt die Löſung eines jener Räthſel, über das ſich die geiſtreichſten Männer den Kopf zerbrochen, vor Dir;","{'entities': [(123, 126, 'PER')]}"
558,"Du brauchſt nur zu ſprechen, und Du weißt Alles, was Du wiſſen willſt.","{'entities': [(33, 55, 'MISC')]}"
559,"Eine Frage— und Du erfährſt, ob Du Einer von den Wenigen biſt, die allein geliebt werden, kannſt erfahren, wo Dein Nebenbuhler iſt, erfahren, wodurch ihm der Sieg über Dich gelungen,— und Du ſprichſt dieſes Wort nicht aus!","{'entities': [(0, 27, 'MISC'), (32, 40, 'PER'), (110, 126, 'PER'), (168, 183, 'PER'), (188, 211, 'MISC')]}"
560,—,{'entities': []}
561,Du haſt eine Frage frei an das Schickſal!,"{'entities': [(31, 40, 'LOC')]}"
562,Du ſtellſt ſie nicht!,{'entities': []}
563,"Tage und Nächte lang quälſt Du Dich, Dein halbes Leben gäbſt Du hin für die Wahrheit,— nun liegt ſie vor Dir, Du bückſt Dich nicht, um ſie aufzuheben!","{'entities': [(28, 35, 'PER'), (76, 86, 'MISC'), (120, 124, 'PER')]}"
564,Und warum?,{'entities': []}
565,"Weil es ſich vielleicht fügen kann, daß eine Frau, die Du liebſt, wirklich ſo iſt, wie ſie ja alle Deiner Idee nach ſein ſollen— und weil Dir Deine Illuſion doch tauſendmal lieber iſt, als die Wahrheit.","{'entities': [(99, 105, 'LOC'), (138, 156, 'PER')]}"
566,"Genug alſo des Spiels, wecke dieſes Mädchen auf und laſſe Dir an dem ſtolzen Bewußtſein genügen, daß Du ein Wunder— hätteſt vollbringen können.","{'entities': [(0, 21, 'MISC')]}"
567,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
568,Max!,"{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
569,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
570,"Nun, habe ich vielleicht Unrecht?",{'entities': []}
571,"Weißt Du nicht ſelbſt, daß Alles, was Du mir früher ſagteſt, Ausflüchte waren, leere Phraſen, mit denen Du weder mich noch Dich täuſchen konnteſt?","{'entities': [(0, 8, 'LOC'), (123, 127, 'LOC')]}"
572,Anatol (raſch).,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
573,"Max… Laß Dir nur ſagen, ich will;","{'entities': [(0, 12, 'PER')]}"
574,ja ich will ſie fragen!,{'entities': []}
575,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
576,Ah! Anatol,{'entities': []}
577,.,{'entities': []}
578,Aber ſei mir nicht böſe— nicht vor Dir!,"{'entities': [(35, 39, 'PER')]}"
579,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
580,Nicht vor mir?,{'entities': []}
581,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
582,"Wenn ich es hören muß, das Furchtbare, wenn ſie mir antwortet:",{'entities': []}
583,"Nein, ich war Dir nicht treu— ſo ſoll ich allein es ſein, der es hört.","{'entities': [(14, 17, 'PER'), (24, 29, 'PER')]}"
584,"Unglücklich ſein— iſt erſt das halbe Unglück, bedauert werden: das iſt das ganze!",{'entities': []}
585,—,{'entities': []}
586,Das will ich nicht.,{'entities': []}
587,"Du biſt ja mein beſter Freund, aber gerade darum will ich nicht, daß Deine Augen mit jenem Ausdruck von Mitleid auf mir ruhen, der dem Unglücklichen erſt ſagt, wie elend er iſt.","{'entities': [(69, 74, 'PER'), (104, 111, 'PER')]}"
588,Vielleicht iſt’s auch noch etwas Anderes— vielleicht ſchäme ich mich vor Dir.,"{'entities': [(73, 76, 'LOC')]}"
589,"Die Wahrheit wirſt Du ja doch erfahren, Du haſt dieſes Mädchen heute zum letzten Mal bei mir geſehen, wenn ſie mich betrogen hat!","{'entities': [(19, 38, 'MISC'), (40, 62, 'MISC')]}"
590,Aber Du ſollſt es nicht mit mir zugleich hören;,{'entities': []}
591,"das iſt’s, was ich nicht ertragen könnte.",{'entities': []}
592,Begreifſt Du das…? Max.,"{'entities': [(0, 12, 'PER'), (16, 17, 'MISC'), (19, 22, 'PER')]}"
593,"Ja, mein Freund, (drückt ihm die Hand) und ich laſſe Dich auch mit ihr allein.","{'entities': [(53, 57, 'PER')]}"
594,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
595,Mein Freund! (Ihn zur Thüre begleitend.),"{'entities': [(0, 12, 'MISC'), (22, 27, 'MISC'), (28, 38, 'MISC')]}"
596,In weniger als einer Minute ruf’ ich Dich herein!,"{'entities': [(37, 41, 'LOC')]}"
597,— (Max ab.),"{'entities': [(3, 6, 'PER')]}"
598,Anatol,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
599,.,{'entities': []}
600,(Steht vor Cora… ſieht ſie lange an.),"{'entities': [(11, 16, 'ORG')]}"
601,"Cora…! (Schüttelt den Kopf, geht herum.)","{'entities': [(0, 6, 'ORG')]}"
602,Cora!,"{'entities': [(0, 5, 'ORG')]}"
603,— (Vor Cora auf den Knien.),"{'entities': [(7, 11, 'LOC')]}"
604,Cora!,"{'entities': [(0, 5, 'ORG')]}"
605,Meine ſüße Cora!,"{'entities': [(11, 16, 'ORG')]}"
606,— Cora!,"{'entities': [(2, 7, 'ORG')]}"
607,(Steht auf.),"{'entities': [(1, 6, 'PER')]}"
608,(Entſchloſſen.),"{'entities': [(1, 13, 'ORG')]}"
609,Wach auf… und küſſe mich!,"{'entities': [(8, 9, 'MISC')]}"
610,"Cora (ſteht auf, reibt ſich die Augen, fällt Anatol um den Hals).","{'entities': [(0, 4, 'MISC'), (45, 51, 'MISC')]}"
611,Anatol!,"{'entities': [(0, 7, 'ORG')]}"
612,Hab’ ich lang geſchlafen?,"{'entities': [(0, 4, 'ORG')]}"
613,… Wo iſt denn Max?,"{'entities': [(14, 17, 'PER')]}"
614,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
615,Max!,"{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
616,Max (kommt aus dem Nebenzimmer).,"{'entities': [(19, 30, 'LOC')]}"
617,Da bin ich!,{'entities': []}
618,Anatol,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
619,.,{'entities': []}
620,Ja… ziemlich lang haſt Du geſchlafen— Du haſt auch im Schlafe geſprochen.,"{'entities': [(23, 40, 'PER')]}"
621,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
622,Um Gotteswillen!,"{'entities': [(3, 16, 'ORG')]}"
623,Doch nichts Unrechtes?,"{'entities': [(12, 21, 'PER')]}"
624,— Max.,"{'entities': [(2, 5, 'PER')]}"
625,Sie haben nur auf ſeine Fragen geantwortet!,{'entities': []}
626,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
627,Was hat er denn gefragt?,{'entities': []}
628,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
629,Tauſenderlei!… Cora.,"{'entities': [(15, 19, 'LOC')]}"
630,Und ich habe immer geantwortet?,{'entities': []}
631,Immer?,{'entities': []}
632,Anatol,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
633,.,{'entities': []}
634,Immer. Cora.,"{'entities': [(7, 11, 'PER')]}"
635,"Und was Du gefragt haſt, das darf man nicht wiſſen?",{'entities': []}
636,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
637,"Nein, das darf man nicht!",{'entities': []}
638,Und morgen hypnotiſire ich Dich wieder!,"{'entities': [(27, 31, 'LOC')]}"
639,Cora.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
640,O nein!,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
641,Nie wieder!,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
642,Das iſt ja Hexerei.,{'entities': []}
643,Da wird man gefragt und weiß nach dem Erwachen nichts davon.,"{'entities': [(38, 46, 'MISC')]}"
644,—,{'entities': []}
645,Gewiß hab’ ich lauter Unſinn geplauſcht.,{'entities': []}
646,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
647,"Ja… zum Beiſpiel, daß, Du mich liebſt… Cora.","{'entities': [(39, 43, 'LOC')]}"
648,Wirklich!,{'entities': []}
649,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
650,Sie glaubt es nicht!,{'entities': []}
651,Das iſt ſehr gut! Cora.,"{'entities': [(18, 22, 'ORG')]}"
652,Aber ſchau… das hätte ich Dir ja auch im Wachen ſagen können!,"{'entities': [(10, 11, 'MISC'), (26, 47, 'MISC')]}"
653,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
654,Mein Engel! (Umarmung.),"{'entities': [(0, 11, 'MISC')]}"
655,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
656,Meine Herrſchaften… adieu!,"{'entities': [(0, 19, 'MISC')]}"
657,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
658,Du gehſt ſchon?,{'entities': []}
659,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
660,Ich muß.,"{'entities': [(0, 7, 'MISC')]}"
661,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
662,"Sei nicht böſe, wenn ich Dich nicht begleite.","{'entities': [(25, 29, 'LOC')]}"
663,— Cora.,"{'entities': [(2, 6, 'LOC')]}"
664,Auf Wiederſehen!,{'entities': []}
665,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
666,Durchaus nicht.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
667,(Bei der Thür.),"{'entities': [(9, 13, 'LOC')]}"
668,Eines iſt mir klar:,{'entities': []}
669,Daß die Weiber auch in der Hypnoſe lügen… Aber ſie ſind glücklich— und das iſt die Hauptſache.,"{'entities': [(40, 41, 'MISC'), (56, 66, 'MISC'), (83, 93, 'LOC')]}"
670,"Adieu, Kinder.","{'entities': [(0, 5, 'PER'), (7, 13, 'PER')]}"
671,"(Sie hören ihn nicht, da ſie ſich in einer leidenſchaftlichen Umarmung umſchlungen halten.)",{'entities': []}
672,Weihnachtseinkäufe.,"{'entities': [(0, 18, 'MISC')]}"
673,Perſonen: Anatol.,"{'entities': [(10, 16, 'MISC')]}"
674,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
675,(Weihnachtsabend 6 Uhr.,{'entities': []}
676,Leichter Schneefall.,"{'entities': [(0, 19, 'PER')]}"
677,In den Straßen Wiens.),"{'entities': [(15, 20, 'LOC')]}"
678,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
679,"Gnädige Frau, gnädige Frau…! Gabriele.","{'entities': [(26, 28, 'ORG'), (29, 37, 'PER')]}"
680,Wie,{'entities': []}
681,?,{'entities': []}
682,"… Ah, Sie ſind’s!","{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
683,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
684,Ja!… Ich verfolge Sie!,{'entities': []}
685,—,{'entities': []}
686,"Ich kann das nicht mit anſehen, wie Sie all’ dieſe Dinge ſchleppen!",{'entities': []}
687,— Geben Sie mir doch Ihre Packete!,{'entities': []}
688,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
689,"Nein, nein, ich danke!",{'entities': []}
690,—,{'entities': []}
691,Ich trage das ſchon ſelber!,{'entities': []}
692,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
693,"Aber ich bitte Sie, gnädige Frau, machen Sie mir’s doch nicht gar ſo ſchwer, wenn ich einmal galant ſein will— Gabriele.","{'entities': [(105, 119, 'PER')]}"
694,Na— das eine da… Anatol.,"{'entities': [(15, 23, 'ORG')]}"
695,Aber das iſt ja gar nichts… Geben Sie nur… So… dies… und dies… Gabriele.,"{'entities': [(26, 33, 'ORG'), (41, 42, 'PER'), (45, 46, 'PER'), (51, 52, 'PER'), (61, 71, 'PER')]}"
696,"Genug, genug—","{'entities': [(0, 5, 'LOC'), (7, 13, 'LOC')]}"
697,Sie ſind zu liebenswürdig!,{'entities': []}
698,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
699,Wenn man’s nur einmal ſein darf— das thut ja ſo wohl!,"{'entities': [(27, 32, 'MISC')]}"
700,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
701,Das beweiſen Sie aber nur auf der Straße und— wenn’s ſchneit.,{'entities': []}
702,Anatol… und wenn es ſpät Abends— und wenn es zufällig Weihnachten iſt— wie?,"{'entities': [(0, 7, 'PER'), (25, 32, 'PER'), (54, 65, 'MISC')]}"
703,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
704,"Es iſt ja das reine Wunder, daß man Sie einmal zu Geſicht bekommt!",{'entities': []}
705,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
706,"Ja, ja… Sie meinen, daß ich heuer noch nicht einmal meinen Beſuch bei Ihnen gemacht habe— Gabriele.","{'entities': [(6, 7, 'PER'), (84, 98, 'PER')]}"
707,"Ja, ſo etwas Aehnliches meine ich! Anatol.","{'entities': [(13, 23, 'MISC'), (35, 41, 'MISC')]}"
708,Gnädige Frau—,"{'entities': [(0, 13, 'MISC')]}"
709,ich mache heuer gar keine Beſuche— gar keine!,{'entities': []}
710,Und— wie geht’s denn dem Herrn Gemahl?,"{'entities': [(0, 4, 'ORG')]}"
711,—,{'entities': []}
712,Und was machen die lieben Kleinen—?,"{'entities': [(26, 34, 'MISC')]}"
713,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
714,Dieſe Frage können Sie ſich ſchenken!,"{'entities': [(0, 5, 'PER')]}"
715,—,{'entities': []}
716,"Ich weiß ja, daß Sie das Alles ſehr wenig intereſſirt!","{'entities': [(0, 54, 'MISC')]}"
717,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
718,"Es iſt unheimlich, wenn man auf ſo eine Menſchenkennerin trifft!",{'entities': []}
719,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
720,Sie,{'entities': []}
721,— kenne ich!,{'entities': []}
722,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
723,"Nicht ſo gut, als ich es wünſchte!",{'entities': []}
724,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
725,Laſſen Sie Ihre Bemerkungen!,"{'entities': [(0, 27, 'MISC')]}"
726,Ja—?,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
727,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
728,Gnädige Frau— das kann ich nicht!,{'entities': []}
729,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
730,Geben Sie mir meine Päckchen wieder!,{'entities': []}
731,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
732,Nicht bös ſein— nicht bös ſein!!,"{'entities': [(10, 15, 'PER')]}"
733,— Ich bin ſchon wieder brav… (Sie gehen ſchweigend neben einander her.),"{'entities': [(27, 28, 'MISC')]}"
734,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
735,Irgend etwas dürfen Sie ſchon reden!,{'entities': []}
736,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
737,Irgend etwas— ja— aber Ihre Cenſur iſt ſo ſtrenge… Gabriele.,"{'entities': [(7, 17, 'MISC'), (49, 59, 'ORG')]}"
738,Erzählen Sie mir doch was.,{'entities': []}
739,Wir haben uns ja ſchon ſo lange nicht geſehen…,"{'entities': [(45, 46, 'MISC')]}"
740,Was machen Sie denn eigentlich?,{'entities': []}
741,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
742,"Ich mache nichts, wie gewöhnlich!",{'entities': []}
743,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
744,Nichts?,"{'entities': [(0, 6, 'LOC')]}"
745,Anatol,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
746,.,{'entities': []}
747,Gar nichts!,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
748,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
749,Es iſt wirklich ſchad’ um Sie! Anatol.,"{'entities': [(16, 22, 'MISC'), (31, 37, 'MISC')]}"
750,Na,{'entities': []}
751,…,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
752,Ihnen iſt das ſehr gleichgiltig!,{'entities': []}
753,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
754,Wie können Sie das behaupten—?,"{'entities': [(19, 29, 'LOC')]}"
755,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
756,Warum verbummle ich mein Leben?,{'entities': []}
757,—,{'entities': []}
758,Wer iſt Schuld?,{'entities': []}
759,—,{'entities': []}
760,Wer?!,{'entities': []}
761,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
762,Geben Sie mir die Packete!,"{'entities': [(18, 26, 'ORG')]}"
763,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
764,Ich habe ja Niemandem die Schuld gegeben…,"{'entities': [(40, 41, 'MISC')]}"
765,Ich fragte nur ſo in’s Blaue… Gabriele.,"{'entities': [(23, 38, 'LOC')]}"
766,Sie gehen wohl immerfort ſpazieren,{'entities': []}
767,—!,{'entities': []}
768,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
769,Spazieren,"{'entities': [(0, 9, 'LOC')]}"
770,!,{'entities': []}
771,Da legen Sie ſo einen verächtlichen Ton hinein!,{'entities': []}
772,Als wenn es was Schöneres gäbe!,"{'entities': [(16, 25, 'PER')]}"
773,—,{'entities': []}
774,Es liegt ſo was herrlich,{'entities': []}
775,Planloſes in dem Wort!,"{'entities': [(0, 9, 'PER')]}"
776,— Heut’ paßt es übrigens gar nicht auf mich—,"{'entities': [(39, 44, 'LOC')]}"
777,"heut’ bin ich beſchäftigt, gnädige Frau— genau ſo wie Sie!","{'entities': [(0, 40, 'MISC')]}"
778,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
779,Wieſo?!,"{'entities': [(0, 5, 'MISC')]}"
780,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
781,Ich mache auch Weihnachtseinkäufe!,{'entities': []}
782,— Gabriele.,"{'entities': [(2, 10, 'PER')]}"
783,Sie!? Anatol.,"{'entities': [(6, 12, 'PER')]}"
784,Ich finde nur nichts Rechtes!,"{'entities': [(21, 28, 'PER')]}"
785,— Dabei ſtehe ich ſeit Wochen jeden Abend vor allen Auslagefenſtern in allen Straßen!,{'entities': []}
786,—,{'entities': []}
787,Aber die Kaufleute haben keinen Geſchmack und keinen Erfindungsgeiſt.,{'entities': []}
788,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
789,Den muß eben der Käufer haben!,{'entities': []}
790,"Wenn man ſo wenig zu thun hat wie Sie, da denkt man nach, erfindet ſelbſt— und beſtellt ſeine Geſchenke ſchon im Herbſt.","{'entities': [(67, 74, 'PER'), (113, 119, 'LOC')]}"
791,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
792,"Ach, dazu bin ich nicht der Menſch!","{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
793,"— Weiß man denn überhaupt im Herbſt, wem man zu Weihnachten etwas ſchenken wird?","{'entities': [(29, 35, 'LOC'), (48, 59, 'MISC')]}"
794,—,{'entities': []}
795,"Und jetzt iſt’s wieder einmal zwei Stunden vor Chriſtbaum— und ich habe noch keine Ahnung, keine Ahnung—!",{'entities': []}
796,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
797,Soll ich Ihnen helfen?,{'entities': []}
798,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
799,Gnädige Frau… Sie ſind ein Engel— aber nehmen Sie mir die Päckchen nicht weg… Gabriele.,"{'entities': [(12, 13, 'MISC'), (76, 86, 'PER')]}"
800,"Nein, nein… Anatol.","{'entities': [(10, 18, 'MISC')]}"
801,Alſo Engel! darf man ſagen.,"{'entities': [(0, 10, 'PER')]}"
802,—,{'entities': []}
803,Das iſt ſchön— Engel!,"{'entities': [(8, 21, 'ORG')]}"
804,— Gabriele.,"{'entities': [(2, 10, 'PER')]}"
805,Wollen Sie gefälligſt ſchweigen?,{'entities': []}
806,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
807,Ich bin ſchon wieder ganz ruhig!,"{'entities': [(0, 32, 'MISC')]}"
808,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
809,Alſo— geben Sie mir irgend einen Anhaltspunkt…,"{'entities': [(45, 46, 'MISC')]}"
810,Für wen ſoll Ihr Geſchenk gehören?,"{'entities': [(13, 25, 'MISC')]}"
811,Anatol,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
812,…,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
813,Das iſt… eigentlich ſchwer zu ſagen… Gabriele.,"{'entities': [(7, 8, 'MISC'), (35, 45, 'ORG')]}"
814,Für eine Dame natürlich?!,{'entities': []}
815,"Anatol Na, ja— daß Sie eine Menſchenkennerin ſind— hab’","{'entities': [(0, 9, 'PER'), (45, 50, 'PER')]}"
816,ich Ihnen heut’ ſchon einmal geſagt!,{'entities': []}
817,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
818,Aber was… für eine Dame?,"{'entities': [(8, 9, 'PER')]}"
819,—,{'entities': []}
820,Eine wirkliche Dame?! Anatol,"{'entities': [(22, 28, 'MISC')]}"
821,…,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
822,Da müſſen wir uns erſt über den Begriff einigen!,{'entities': []}
823,"Wenn Sie meinen, eine Dame der großen Welt,— da ſtimmt es nicht vollkommen… Gabriele.","{'entities': [(74, 84, 'ORG')]}"
824,Alſo… der kleinen Welt?,"{'entities': [(0, 22, 'MISC')]}"
825,… Anatol.,"{'entities': [(0, 8, 'MISC')]}"
826,Gut,{'entities': []}
827,— ſagen wir der kleinen Welt— Gabriele.,"{'entities': [(24, 38, 'PER')]}"
828,Das hätt’ ich mir eigentlich denken können…! Anatol.,"{'entities': [(4, 9, 'MISC'), (45, 51, 'MISC')]}"
829,Nur nicht ſarkaſtiſch werden!,{'entities': []}
830,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
831,Ich kenne ja Ihren Geſchmack…,{'entities': []}
832,Wird wohl wieder irgend was vor der Linie ſein— dünn und blond!,"{'entities': [(42, 47, 'LOC')]}"
833,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
834,Blond,"{'entities': [(0, 5, 'PER')]}"
835,— gebe ich zu…! Gabriele…,"{'entities': [(13, 15, 'ORG'), (16, 25, 'PER')]}"
836,"Ja, ja… blond… es iſt merkwürdig, daß Sie immer mit ſolchen Vorſtadtdamen zu thun haben— aber immer! Anatol.","{'entities': [(13, 14, 'PER'), (82, 88, 'PER'), (101, 107, 'MISC')]}"
837,Gnädige Frau— meine Schuld iſt es nicht.,{'entities': []}
838,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
839,Laſſen Sie das— mein Herr!,"{'entities': [(0, 25, 'MISC')]}"
840,"— Oh, es iſt auch ganz gut, daß Sie bei Ihrem Genre bleiben…","{'entities': [(2, 4, 'MISC'), (40, 45, 'PER'), (59, 60, 'MISC')]}"
841,"es wäre ein großes Unrecht, wenn Sie die Stätte Ihrer Triumphe verließen… Anatol.","{'entities': [(72, 80, 'MISC')]}"
842,Aber was ſoll ich denn thun—,"{'entities': [(23, 28, 'LOC')]}"
843,man liebt mich nur da draußen… Gabriele.,"{'entities': [(29, 39, 'ORG')]}"
844,Verſteht man Sie denn… da draußen?,"{'entities': [(0, 8, 'ORG'), (21, 22, 'MISC')]}"
845,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
846,Keine Idee!,{'entities': []}
847,—,{'entities': []}
848,"Aber, ſehen Sie… in der kleinen Welt werd’ ich nur geliebt;","{'entities': [(15, 16, 'PER'), (37, 42, 'MISC')]}"
849,in der großen— nur verſtanden—,"{'entities': [(7, 14, 'LOC')]}"
850,Sie wiſſen ja… Gabriele.,"{'entities': [(15, 23, 'PER')]}"
851,Ich weiß gar nichts… und will weiter nichts wiſſen!,"{'entities': [(19, 20, 'MISC')]}"
852,— Kommen Sie… hier iſt gerade das richtige Geſchäft,"{'entities': [(12, 13, 'PER')]}"
853,… da wollen wir Ihrer Kleinen was kaufen… Anatol.,"{'entities': [(0, 1, 'MISC'), (40, 48, 'MISC')]}"
854,Gnädige Frau!,{'entities': []}
855,— Gabriele.,"{'entities': [(2, 10, 'PER')]}"
856,Nun ja… ſehen Sie einmal… da… ſo eine kleine Schatulle mit drei verſchiedenen Parfüms… oder dieſe hier mit den ſechs Seifen....,"{'entities': [(6, 7, 'MISC'), (24, 25, 'MISC'), (28, 29, 'PER'), (78, 85, 'MISC'), (85, 86, 'MISC')]}"
857,Patchouli…,"{'entities': [(0, 9, 'ORG')]}"
858,Chypre… Jockey-Club—,"{'entities': [(0, 7, 'PER')]}"
859,das müßte doch was ſein— nicht?! Anatol.,"{'entities': [(19, 24, 'PER'), (33, 39, 'PER')]}"
860,Gnädige Frau— ſchön iſt das nicht von Ihnen!,{'entities': []}
861,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
862,"Oder warten Sie, hier…!—","{'entities': [(0, 4, 'PER'), (21, 24, 'ORG')]}"
863,Sehen Sie doch…,"{'entities': [(14, 15, 'MISC')]}"
864,Dieſe kleine Broche mit ſechs falſchen Brillanten— denken Sie— ſechs!,"{'entities': [(0, 5, 'PER')]}"
865,— Wie das nur glitzert!,{'entities': []}
866,"— Oder dieſes reizende, kleine Armband mit den himmliſchen Breloques… ach,— eins ſtellt gar einen veritablen Mohrenkopf vor!",{'entities': []}
867,—,{'entities': []}
868,Das muß doch rieſig wirken… in der Vorſtadt!,"{'entities': [(35, 44, 'ORG')]}"
869,… Anatol.,"{'entities': [(0, 8, 'MISC')]}"
870,Gnädige Frau—,"{'entities': [(0, 13, 'MISC')]}"
871,Sie irren ſich!,{'entities': []}
872,"Sie kennen dieſe Mädchen nicht— die ſind anders, als Sie ſich vorſtellen..",{'entities': []}
873,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
874,"Und da… ach, wie reizend— Kommen","{'entities': [(6, 7, 'PER'), (17, 25, 'PER')]}"
875,Sie doch näher— nun— was ſagen Sie zu dem Hut!?—,{'entities': []}
876,Die Form war vor zwei Jahren höchſt modern!,{'entities': []}
877,Und die Federn— wie die wallen— nicht?!—,"{'entities': [(8, 15, 'MISC')]}"
878,Das müßte ein koloſſales Aufſehen machen— in Hernals?!,"{'entities': [(45, 52, 'LOC')]}"
879,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
880,Gnädige Frau… von Hernals war nie die Rede… und übrigens unterſchätzen Sie wahrſcheinlich auch den Hernalſer Geſchmack… Gabriele.,"{'entities': [(12, 25, 'PER'), (99, 108, 'ORG'), (118, 128, 'PER')]}"
881,Ja… es iſt wirklich ſchwer mit Ihnen— ſo kommen Sie mir doch zu Hilfe—,"{'entities': [(64, 70, 'LOC')]}"
882,geben Sie mir eine Andeutung— Anatol.,"{'entities': [(30, 36, 'MISC')]}"
883,Wie ſoll ich das…?! Sie würden ja doch überlegen lächeln— jedenfalls!,"{'entities': [(16, 17, 'MISC')]}"
884,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
885,"Oh nein, oh nein!",{'entities': []}
886,— Belehren,{'entities': []}
887,Sie,{'entities': []}
888,mich nur…! Iſt ſie eitel— oder beſcheiden?,"{'entities': [(11, 25, 'MISC')]}"
889,— Iſt ſie groß oder klein?,{'entities': []}
890,— Schwärmt ſie für bunte Farben…? Anatol.,"{'entities': [(2, 10, 'PER'), (31, 32, 'MISC'), (34, 40, 'PER')]}"
891,Ich hätte Ihre Freundlichkeit nicht annehmen ſollen!,{'entities': []}
892,—,{'entities': []}
893,Sie ſpotten nur!,{'entities': []}
894,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
895,"Oh nein, ich höre ſchon zu!",{'entities': []}
896,—,{'entities': []}
897,Erzählen Sie mir doch was von ihr! Anatol.,"{'entities': [(35, 41, 'MISC')]}"
898,Ich wage es nicht— Gabriele.,"{'entities': [(0, 27, 'MISC')]}"
899,Wagen Sie’s nur!,{'entities': []}
900,… Seit wann…? Anatol.,"{'entities': [(0, 1, 'PER'), (11, 12, 'PER'), (14, 20, 'PER')]}"
901,Laſſen wir das!,"{'entities': [(0, 6, 'PER')]}"
902,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
903,Ich beſtehe darauf!,{'entities': []}
904,—,{'entities': []}
905,Seit wann kennen Sie ſie?,{'entities': []}
906,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
907,Seit— längerer Zeit!,"{'entities': [(0, 5, 'PER'), (15, 20, 'ORG')]}"
908,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
909,Laſſen Sie ſich doch nicht in dieſer Weiſe ausfragen…! Erzählen Sie mir einmal die ganze Geſchichte…! Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'PER'), (37, 42, 'PER'), (52, 54, 'ORG'), (102, 108, 'PER')]}"
910,Es iſt gar keine Geſchichte!,{'entities': []}
911,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
912,"Aber, wo Sie ſie kennen gelernt haben, und wie und wann, und was das überhaupt für eine Perſon iſt— das möcht’ ich wiſſen!",{'entities': []}
913,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
914,Gut,{'entities': []}
915,— aber es iſt langweilig—,{'entities': []}
916,ich mache Sie darauf aufmerkſam!,{'entities': []}
917,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
918,Mich wird es ſchon intereſſiren.,"{'entities': [(0, 4, 'LOC')]}"
919,Ich möchte wirklich einmal was aus dieſer Welt erfahren!,{'entities': []}
920,—,{'entities': []}
921,Was iſt das überhaupt für eine Welt?,{'entities': []}
922,—,{'entities': []}
923,Ich kenne ſie ja gar nicht!,{'entities': []}
924,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
925,Sie würden ſie auch gar nicht verſtehn!,{'entities': []}
926,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
927,"Oh, mein Herr! Anatol.","{'entities': [(0, 2, 'MISC'), (15, 21, 'MISC')]}"
928,"Sie haben eine ſo ſummariſche Verachtung für Alles, was nicht Ihr Kreis iſt!",{'entities': []}
929,—,{'entities': []}
930,Sehr mit Unrecht.,{'entities': []}
931,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
932,Aber ich bin ja ſo gelehrig!,{'entities': []}
933,—,{'entities': []}
934,Man erzählt mir ja nichts aus dieſer Welt!,{'entities': []}
935,— Wie ſoll ich ſie kennen?,{'entities': []}
936,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
937,"Aber… Sie haben ſo eine unklare Empfindung, daß— man Ihnen dort etwas wegnimmt.","{'entities': [(4, 5, 'MISC')]}"
938,Stille Feindſchaft!,"{'entities': [(0, 19, 'ORG')]}"
939,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
940,Ich bitte— mir nimmt man nichts weg— wenn ich etwas behalten will.,"{'entities': [(0, 36, 'MISC')]}"
941,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
942,"Ja… aber, wenn Sie ſelber irgend was nicht wollen,… es ärgert Sie doch, wenn’s ein Anderer kriegt?","{'entities': [(2, 3, 'PER'), (50, 51, 'MISC')]}"
943,— Gabriele.,"{'entities': [(2, 10, 'PER')]}"
944,Oh—!,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
945,Anatol,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
946,.,{'entities': []}
947,Gnädige Frau…,"{'entities': [(12, 13, 'MISC')]}"
948,Das iſt nur echt weiblich!,{'entities': []}
949,Und da es echt weiblich iſt— iſt es ja wahrſcheinlich auch höchſt vornehm und ſchön und tief…! Gabriele.,"{'entities': [(24, 28, 'MISC'), (92, 94, 'ORG'), (95, 103, 'PER')]}"
950,Wo Sie nur die Ironie herhaben!! Anatol.,"{'entities': [(33, 39, 'PER')]}"
951,Wo ich ſie herhabe?,{'entities': []}
952,—,{'entities': []}
953,Ich will es Ihnen ſagen.,{'entities': []}
954,Auch ich war einmal gut— und voll Vertrauen— und es gab keinen Hohn in meinen Worten…,"{'entities': [(34, 44, 'PER'), (84, 85, 'MISC')]}"
955,Und ich habe manche Wunde ſtill ertragen— Gabriele.,"{'entities': [(42, 50, 'PER')]}"
956,Nur nicht romantiſch werden!,{'entities': []}
957,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
958,Die ehrlichen Wunden— ja!,{'entities': []}
959,—,{'entities': []}
960,"Ein „Nein zur rechten Zeit, ſelbſt von den geliebteſten Lippen— ich konnte es verwinden.","{'entities': [(22, 26, 'MISC')]}"
961,—,{'entities': []}
962,Aber,{'entities': []}
963,ein „,{'entities': []}
964,"Nein“, wenn die Augen hundert Mal „Vielleicht!“ geſagt— wenn die Lippen hundert Mal „Mag ſein!“ gelächelt,— wenn der Ton der Stimme hundert Mal nach „","{'entities': [(35, 55, 'ORG')]}"
965,Gewiß!“ geklungen— ſo ein „,"{'entities': [(0, 6, 'ORG')]}"
966,Nein macht einen— Gabriele.,"{'entities': [(18, 26, 'PER')]}"
967,Wir wollten ja was kaufen!,{'entities': []}
968,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
969,So ein Nein macht einem zum Narren… oder zum Spötter!,"{'entities': [(34, 35, 'MISC')]}"
970,Gabriele… Sie wollten mir ja… erzählen— Anatol.,"{'entities': [(0, 9, 'PER'), (40, 46, 'MISC')]}"
971,Gut,{'entities': []}
972,—,{'entities': []}
973,wenn Sie durchaus etwas erzählt haben wollen… Gabriele.,"{'entities': [(44, 54, 'PER')]}"
974,Gewiß will ich es!,"{'entities': [(0, 5, 'PER')]}"
975,… Wie lernten Sie ſie kennen…? Anatol.,"{'entities': [(28, 29, 'MISC'), (31, 37, 'PER')]}"
976,Gott— wie man eben Jemand kennen lernt!,"{'entities': [(19, 25, 'PER')]}"
977,—,{'entities': []}
978,Auf der Straße— beim Tanz— in einem Omnibus— unter einem Regenſchirm— Gabriele.,"{'entities': [(8, 15, 'LOC'), (21, 26, 'LOC')]}"
979,Aber— Sie wiſſen ja— der ſpecielle Fall intereſſirt mich.,{'entities': []}
980,Wir wollen ja dem ſpeciellen Fall etwas kaufen!,{'entities': []}
981,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
982,"Dort, in der… „kleinen Welt“ giebt’s ja keine ſpeciellen Fälle— eigentlich auch in der großen nicht…","{'entities': [(12, 13, 'MISC'), (99, 100, 'MISC')]}"
983,Ihr ſeid ja Alle ſo typiſch!,{'entities': []}
984,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
985,Mein Herr!,"{'entities': [(0, 10, 'MISC')]}"
986,Nun fangen Sie an— Anatol.,"{'entities': [(15, 25, 'MISC')]}"
987,Es iſt ja nichts Beleidigendes— durchaus nicht!,"{'entities': [(17, 31, 'LOC')]}"
988,—,{'entities': []}
989,Ich bin ja auch ein Typus!,"{'entities': [(0, 10, 'MISC')]}"
990,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
991,Und was für einer denn? Anatol… Leichtſinniger Melancholiker!,"{'entities': [(24, 30, 'MISC')]}"
992,Gabriele…,"{'entities': [(0, 9, 'PER')]}"
993,Und… und ich?,"{'entities': [(3, 4, 'MISC')]}"
994,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
995,Sie?,{'entities': []}
996,— ganz einfach: Mondaine!,"{'entities': [(16, 25, 'ORG')]}"
997,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
998,So…!… Und ſie!? Anatol.,"{'entities': [(16, 22, 'PER')]}"
999,Sie,{'entities': []}
1000,"…? Sie…, das ſüße Mädl!","{'entities': [(0, 1, 'MISC'), (6, 7, 'MISC')]}"
1001,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
1002,Süß!,"{'entities': [(0, 4, 'ORG')]}"
1003,Gleich,{'entities': []}
1004,„ſüß“?,{'entities': []}
1005,—,{'entities': []}
1006,Und ich— die Mondaine“ ſchlechtweg— Anatol.,"{'entities': [(4, 8, 'MISC'), (13, 21, 'MISC'), (23, 42, 'MISC')]}"
1007,Böſe Mondaine— wenn Sie durchaus wollen… Gabriele.,"{'entities': [(0, 14, 'PER'), (39, 49, 'PER')]}"
1008,Alſo… erzählen Sie mir endlich von dem… ſüßen Mädl! Anatol.,"{'entities': [(0, 5, 'PER'), (38, 39, 'MISC'), (52, 58, 'MISC')]}"
1009,Sie iſt nicht fascinirend ſchön— ſie iſt nicht beſonders elegant— und ſie iſt durchaus nicht geiſtreich… Gabriele.,"{'entities': [(103, 113, 'PER')]}"
1010,"Ich will ja nicht wiſſen, was ſie nicht iſt— Anatol.","{'entities': [(40, 51, 'PER')]}"
1011,"Aber ſie hat die weiche Anmuth eines Frühlingsabends… und die Grazie einer verzauberten Prinzeſſin… und den Geiſt eines Mädchens, das zu lieben weiß!","{'entities': [(24, 30, 'PER'), (52, 53, 'MISC'), (108, 113, 'LOC'), (120, 128, 'LOC')]}"
1012,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
1013,Dieſe Art von Geiſt ſoll ja ſo ſehr verbreitet ſein… in Ihrer kleinen Welt!,"{'entities': [(0, 5, 'PER'), (14, 19, 'LOC'), (51, 52, 'MISC')]}"
1014,… Anatol.,"{'entities': [(0, 8, 'MISC')]}"
1015,Sie können ſich da nicht hinein denken!,{'entities': []}
1016,"… Man hat Ihnen zu viel verſchwiegen, als Sie junges Mädchen waren— und hat Ihnen zu viel geſagt, ſeit Sie junge Frau ſind","{'entities': [(0, 5, 'PER')]}"
1017,!… darunter leidet die Naivetät Ihrer Betrachtungen— Gabriele.,"{'entities': [(23, 61, 'ORG')]}"
1018,Aber Sie hören doch—,{'entities': []}
1019,ich will mich belehren laſſen…,"{'entities': [(29, 30, 'MISC')]}"
1020,Ich glaube Ihnen ja auch ſchon die „verzauberte Prinzeſſin“!,"{'entities': [(48, 58, 'LOC')]}"
1021,"— Erzählen Sie mir nur, wie der Zaubergarten ausſchaut, in dem ſie ruht— Anatol.","{'entities': [(67, 79, 'PER')]}"
1022,"Da dürfen Sie ſich freilich nicht einen glänzenden Salon vorſtellen, wo die ſchweren Portièren niederfallen— mit Makartbouquets in den Ecken, Bibelôts, Leuchtthürmen, mattem Sammt… und dem affectirten Halbdunkel eines ſterbenden Nachmittags… Gabriele.","{'entities': [(179, 180, 'PER'), (229, 240, 'ORG'), (240, 250, 'ORG')]}"
1023,"Ich will ja nicht wiſſen, was ich mir nicht vorſtellen ſoll… Anatol.","{'entities': [(59, 67, 'MISC')]}"
1024,"Alſo— denken Sie ſich— ein kleines, dämmeriges Zimmer— ſo klein— mit gemalten Wänden— und noch dazu etwas zu licht— ein paar alte, ſchlechte Kupferſtiche mit verblaßten Aufſchriften hängen da und dort.","{'entities': [(0, 5, 'PER'), (17, 22, 'PER'), (58, 64, 'PER'), (109, 115, 'PER')]}"
1025,—,{'entities': []}
1026,Eine Hängelampe mit einem Schirm.,{'entities': []}
1027,—,{'entities': []}
1028,"Vom Fenſter aus, wenn es Abend wird, die Ausſicht auf die im Dunkel verſinkenden Dächer und Rauchfänge!","{'entities': [(4, 11, 'ORG')]}"
1029,"… Und— wenn der Frühling kommt, da wird der Garten gegenüber blüh’n und duften… Gabriele.","{'entities': [(2, 6, 'ORG'), (61, 67, 'LOC'), (78, 88, 'PER')]}"
1030,"Wie glücklich müſſen Sie ſein, daß Sie ſchon zu Weihnachten an den Mai denken!","{'entities': [(48, 59, 'MISC')]}"
1031,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1032,Ja— dort bin ich auch zuweilen glücklich!… Gabriele.,"{'entities': [(0, 3, 'PER'), (43, 51, 'PER')]}"
1033,"Genug, genug!","{'entities': [(0, 5, 'PER')]}"
1034,—,{'entities': []}
1035,Es wird ſpät…,"{'entities': [(12, 13, 'MISC')]}"
1036,wir wollten ihr was kaufen!,{'entities': []}
1037,… Vielleicht etwas für das Zimmer mit den gemalten Wänden… Anatol.,"{'entities': [(59, 65, 'LOC')]}"
1038,Es fehlt nichts darin!,{'entities': []}
1039,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
1040,Ja… ihr!— das glaub’ ich wohl!,"{'entities': [(14, 20, 'MISC')]}"
1041,—,{'entities': []}
1042,Aber ich möchte Ihnen— ja Ihnen!,{'entities': []}
1043,das Zimmer ſo recht nach Ihrer Weiſe ſchmücken!,"{'entities': [(31, 36, 'PER')]}"
1044,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1045,Mir?,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1046,— Gabriele.,"{'entities': [(2, 10, 'PER')]}"
1047,Mit perſiſchen Teppichen… Anatol.,"{'entities': [(26, 32, 'MISC')]}"
1048,Aber ich bitte Sie— da hinaus!,"{'entities': [(15, 19, 'PER')]}"
1049,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
1050,"Mit einer Ampel von gebrochenem, rothgrünem Glas…? Anatol.","{'entities': [(51, 57, 'MISC')]}"
1051,Hm!,"{'entities': [(0, 3, 'ORG')]}"
1052,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
1053,Ein paar Vaſen mit friſchen Blumen?,{'entities': []}
1054,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
1055,Ja… aber ich will ja ihr was bringen— Gabriele.,"{'entities': [(29, 46, 'PER')]}"
1056,Ach ja… es iſt wahr—,"{'entities': [(0, 20, 'MISC')]}"
1057,wir müſſen uns entſcheiden— ſie wartet wohl ſchon auf Sie?,{'entities': []}
1058,Anatol,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1059,.,{'entities': []}
1060,Gewiß! Gabriele.,"{'entities': [(0, 6, 'ORG'), (7, 15, 'PER')]}"
1061,Sie wartet?!,{'entities': []}
1062,— Sagen Sie… wie empfängt ſie Sie denn?,{'entities': []}
1063,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
1064,Ach— wie man eben empfängt.,"{'entities': [(0, 4, 'MISC')]}"
1065,— Gabriele.,"{'entities': [(2, 10, 'PER')]}"
1066,Sie hört Ihre Schritte ſchon auf der Treppe… nicht wahr?,"{'entities': [(43, 44, 'PER')]}"
1067,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1068,Ja… zuweilen… Gabriele.,"{'entities': [(12, 22, 'PER')]}"
1069,Und ſteht bei der Thüre?,"{'entities': [(18, 23, 'MISC')]}"
1070,… Anatol.,"{'entities': [(0, 8, 'MISC')]}"
1071,Ja! Gabriele.,"{'entities': [(0, 3, 'ORG'), (4, 12, 'PER')]}"
1072,Und fällt Ihnen um den Hals— und küßt Sie— und ſagt…,"{'entities': [(23, 28, 'MISC')]}"
1073,Was ſagt ſie denn…? Anatol.,"{'entities': [(17, 18, 'MISC'), (20, 26, 'MISC')]}"
1074,Was man eben in ſolchen Fällen ſagt…,{'entities': []}
1075,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
1076,Nun… zum Beiſpiel!,{'entities': []}
1077,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1078,Ich weiß kein Beiſpiel!,{'entities': []}
1079,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
1080,Was ſagte ſie geſtern?,{'entities': []}
1081,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1082,"Ach— nichts Beſonderes… das klingt ſo einfältig, wenn man nicht den Ton der Stimme dazu hört…! Gabriele.","{'entities': [(0, 4, 'MISC'), (12, 22, 'PER'), (92, 94, 'ORG'), (95, 103, 'PER')]}"
1083,Ich will mir ihn ſchon dazu denken:,{'entities': []}
1084,Nun— was ſagte ſie?,"{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
1085,Anatol…,"{'entities': [(0, 7, 'PER')]}"
1086,"„Ich bin ſo froh, daß ich Dich wieder hab’!","{'entities': [(26, 30, 'LOC')]}"
1087,“ Gabriele.,"{'entities': [(0, 10, 'PER')]}"
1088,„Ich bin ſo froh“— wie?!— Anatol— „daß ich,"{'entities': [(26, 33, 'LOC')]}"
1089,Dich wieder hab’,"{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
1090,“,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
1091,!,{'entities': []}
1092,… Gabriele… das iſt eigentlich hübſch— ſehr hübſch!,"{'entities': [(2, 11, 'PER'), (31, 38, 'LOC')]}"
1093,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
1094,Ja… es iſt herzlich und wahr!,{'entities': []}
1095,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
1096,Und ſie iſt… immer allein?,"{'entities': [(11, 12, 'PER')]}"
1097,—,{'entities': []}
1098,Ihr könnt Euch ſo ungeſtört ſehen!?— Anatol.,"{'entities': [(37, 43, 'MISC')]}"
1099,"Nun ja— ſie lebt ſo für ſich— ſie ſteht ganz allein— keinen Vater, keine Mutter… nicht einmal eine Tante!","{'entities': [(45, 52, 'LOC'), (79, 80, 'PER')]}"
1100,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
1101,Und Sie… ſind ihr Alles…? Anatol… Möglich!,"{'entities': [(7, 8, 'MISC'), (23, 24, 'MISC'), (26, 33, 'PER')]}"
1102,… Heute… (Schweigen.),"{'entities': [(0, 1, 'MISC'), (7, 8, 'LOC'), (10, 19, 'LOC')]}"
1103,Gabriele,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
1104,… Es wird ſo ſpät,{'entities': []}
1105,"— ſehen Sie, wie leer es ſchon in den Straßen iſt… Anatol.","{'entities': [(49, 57, 'LOC')]}"
1106,Oh—,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
1107,ich hielt Sie auf!,{'entities': []}
1108,—,{'entities': []}
1109,Sie müſſen ja nach Hauſe.,"{'entities': [(19, 24, 'PER')]}"
1110,— Gabriele.,"{'entities': [(2, 10, 'PER')]}"
1111,Freilich— freilich!,"{'entities': [(0, 9, 'LOC')]}"
1112,Man wird mich ſchon erwarten!,{'entities': []}
1113,—,{'entities': []}
1114,Wie machen wir das nur mit dem Geſchenk…? Anatol.,"{'entities': [(31, 40, 'MISC'), (42, 48, 'MISC')]}"
1115,Oh—,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
1116,ich finde ſchon noch irgend eine Kleinigkeit…! Gabriele.,"{'entities': [(44, 46, 'ORG'), (47, 55, 'PER')]}"
1117,"Wer weiß, wer weiß!",{'entities': []}
1118,—,{'entities': []}
1119,"Und ich habe mir ſchon einmal in den Kopf geſetzt, daß ich Ihrer… daß ich dem… Mädel— was ausſuchen will…! Anatol.","{'entities': [(37, 41, 'LOC'), (64, 65, 'MISC'), (77, 85, 'MISC'), (104, 105, 'MISC'), (107, 113, 'MISC')]}"
1120,"Aber, ich bitte Sie, gnädige Frau!",{'entities': []}
1121,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
1122,.,{'entities': []}
1123,"Ich möchte am Liebſten dabei ſein, wenn Sie ihr das Weihnachtsgeſchenk bringen!",{'entities': []}
1124,"… Ich habe eine ſolche Luſt bekommen, das kleine Zimmer und das ſüße Mädl zu ſehen!","{'entities': [(0, 5, 'ORG'), (16, 22, 'MISC'), (69, 73, 'PER')]}"
1125,—,{'entities': []}
1126,"Die weiß ja gar nicht, wie gut ſie’s hat!",{'entities': []}
1127,Anatol…! Gabriele.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC'), (9, 17, 'PER')]}"
1128,"Nun aber, geben Sie mir die Päckchen!","{'entities': [(28, 37, 'ORG')]}"
1129,—,{'entities': []}
1130,Es wird ſo ſpät… Anatol.,"{'entities': [(15, 23, 'MISC')]}"
1131,"Ja, ja! Hier ſind ſie— aber… Gabriele.","{'entities': [(18, 22, 'PER'), (27, 37, 'PER')]}"
1132,"Bitte— winken Sie dem Wagen dort, der uns entgegen kommt… Anatol.","{'entities': [(0, 6, 'MISC'), (56, 64, 'MISC')]}"
1133,Dieſe Eile mit einem Mal?! Gabriele.,"{'entities': [(0, 10, 'PER'), (27, 35, 'PER')]}"
1134,"Bitte, bitte!","{'entities': [(0, 5, 'PER')]}"
1135,(Er winkt) Gabriele.,"{'entities': [(11, 19, 'PER')]}"
1136,Ich danke Ihnen…! Aber was machen wir nun mit dem Geſchenk…? (Der Wagen hat gehalten;,"{'entities': [(50, 59, 'MISC')]}"
1137,"er und ſie ſind ſtehen geblieben, er will die Wagenthüre öffnen)… Gabriele.","{'entities': [(16, 22, 'MISC'), (64, 74, 'PER')]}"
1138,Warten Sie!,"{'entities': [(0, 6, 'LOC')]}"
1139,—,{'entities': []}
1140,… Ich möchte ihr ſelbſt was ſchicken!,{'entities': []}
1141,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1142,"Sie…?! Gnädige Frau, Sie ſelbſt… Gabriele.","{'entities': [(3, 4, 'MISC'), (33, 41, 'PER')]}"
1143,Was nur?!—,{'entities': []}
1144,Hier… nehmen Sie… dieſe Blumen… ganz einfach,"{'entities': [(4, 5, 'PER'), (16, 17, 'MISC'), (30, 31, 'MISC')]}"
1145,", dieſe Blumen…! Es ſoll nichts Anderes ſein, als ein Gruß, gar nichts weiter…","{'entities': [(14, 16, 'ORG'), (32, 39, 'ORG'), (77, 78, 'MISC')]}"
1146,Aber… Sie müſſen ihr was dazu ausrichten.,"{'entities': [(4, 5, 'PER')]}"
1147,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
1148,Gnädige Frau—,"{'entities': [(0, 13, 'MISC')]}"
1149,Sie ſind ſo lieb— Gabriele.,"{'entities': [(12, 26, 'MISC')]}"
1150,"Verſprechen Sie mit, ihr’s zu beſtellen… und mit den Worten, die ich Ihnen mitgeben will— Anatol.","{'entities': [(39, 40, 'MISC'), (84, 96, 'MISC')]}"
1151,Gewiß!,{'entities': []}
1152,Gabriele.,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
1153,Verſprechen Sie’s mir?,{'entities': []}
1154,— Anatol.,"{'entities': [(2, 8, 'MISC')]}"
1155,Ja… mit Vergnügen!,"{'entities': [(2, 3, 'PER')]}"
1156,—,{'entities': []}
1157,Warum denn nicht!,{'entities': []}
1158,Gabriele (hat die Wagenthüre geöffnet).,"{'entities': [(0, 8, 'PER')]}"
1159,So ſagen Sie ihr… Anatol.,"{'entities': [(18, 24, 'MISC')]}"
1160,Nun…? Gabriele.,"{'entities': [(6, 14, 'PER')]}"
1161,"Sagen Sie ihr: „Dieſe Blumen, mein… ſüßes Mädl, ſchickt Dir eine Frau, die vielleicht ebenſo lieben kann wie Du und die den Muth dazu nicht hatte…“ Anatol.","{'entities': [(16, 21, 'PER'), (34, 46, 'MISC'), (109, 128, 'MISC'), (145, 154, 'MISC')]}"
1162,Gnädige… Frau!?—— (Sie iſt in den Wagen geſtiegen,{'entities': []}
1163,——,{'entities': []}
1164,—,{'entities': []}
1165,"Der Wagen rollt fort, die Straßen ſind faſt menſchenleer geworden.)",{'entities': []}
1166,"(Er ſchaut dem Wagen lange nach, bis er um eine Ecke gebogen",{'entities': []}
1167,iſt…,"{'entities': [(3, 4, 'MISC')]}"
1168,Er bleibt noch eine Weile ſtehn: dann ſieht er auf die Uhr und eilt raſch fort.),{'entities': []}
1169,Epiſode.,"{'entities': [(0, 7, 'PER')]}"
1170,Perſonen: Anatol.,"{'entities': [(10, 16, 'MISC')]}"
1171,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
1172,. Bianca.,"{'entities': [(2, 8, 'PER')]}"
1173,"Maxens Zimmer, im Ganzen dunkel gehalten, dunkelrothe Tapeten, dunkelrothe Portièren.","{'entities': [(0, 13, 'PER')]}"
1174,"Im Hintergrunde, Mitte, eine Thür.","{'entities': [(29, 33, 'LOC')]}"
1175,Eine zweite links vom Zuſchauer.,{'entities': []}
1176,In der Mitte des Zimmers ein großer Schreibtiſch; eine Lampe mit einem Schirm ſteht darauf;,"{'entities': [(17, 24, 'ORG')]}"
1177,Bücher und Schriften liegen auf demſelben.,{'entities': []}
1178,Rechts vorn ein hohes Fenſter.,{'entities': []}
1179,"Im Winkel rechts ein Kamin, in welchem ein Feuer lodert.",{'entities': []}
1180,Davor zwei niedere Lehnſeſſel.,{'entities': []}
1181,Zwanglos daneben gerückt ein dunkelrother Ofenſchirm.,"{'entities': [(0, 8, 'PER'), (29, 41, 'MISC')]}"
1182,"Max (ſitzt vor dem Schreibtiſch und lieſt, ſeine Cigarre rauchend, einen Brief).","{'entities': [(0, 3, 'MISC'), (19, 31, 'LOC'), (49, 56, 'LOC')]}"
1183,„,{'entities': []}
1184,Mein lieber Max!,"{'entities': [(0, 16, 'MISC')]}"
1185,Ich bin wieder da.,"{'entities': [(0, 17, 'MISC')]}"
1186,"Unſere Geſellſchaft bleibt drei Monate hier, wie Sie wohl in der Zeitung geleſen haben.",{'entities': []}
1187,Der Abend gehört der Freundſchaft.,"{'entities': [(4, 9, 'LOC')]}"
1188,Heute Abends bin ich bei Ihnen.,"{'entities': [(6, 12, 'LOC')]}"
1189,Bibi…“ Bibi… alſo Bianca…,"{'entities': [(0, 12, 'MISC'), (18, 25, 'PER')]}"
1190,"Nun, ich werde ſie erwarten.",{'entities': []}
1191,(Es klopft),{'entities': []}
1192,Sollte ſie es ſchon ſein…? Herein!,"{'entities': [(24, 25, 'MISC'), (27, 34, 'ORG')]}"
1193,"Anatol (tritt ein, ein großes Packet unter dem Arm tragend, düſter).","{'entities': [(0, 6, 'MISC'), (30, 36, 'MISC')]}"
1194,Guten Abend!,"{'entities': [(0, 11, 'ORG')]}"
1195,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1196,Ah—,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
1197,Du!,"{'entities': [(0, 3, 'ORG')]}"
1198,Was bringſt Du?,"{'entities': [(12, 14, 'MISC')]}"
1199,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1200,Ich ſuche ein Aſyl für meine Vergangenheit.,{'entities': []}
1201,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1202,Wie ſoll ich das verſtehen?,{'entities': []}
1203,Anatol (hält ihm das Packet entgegen).,"{'entities': [(0, 6, 'MISC'), (21, 27, 'MISC')]}"
1204,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1205,Nun?,{'entities': []}
1206,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1207,"Hier bringe ich Dir meine Vergangenheit, mein ganzes Jugendleben: nimm es bei Dir auf.","{'entities': [(16, 19, 'PER'), (78, 81, 'PER')]}"
1208,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1209,Mit Vergnügen.,"{'entities': [(4, 13, 'LOC')]}"
1210,Aber Du wirſt Dich doch näher erklären?,"{'entities': [(5, 18, 'MISC')]}"
1211,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1212,Darf ich mich ſetzen?,"{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
1213,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1214,Gewiß.,"{'entities': [(0, 5, 'PER')]}"
1215,Warum biſt Du übrigens ſo feierlich?,{'entities': []}
1216,Anatol (hat ſich niedergeſetzt).,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1217,Darf ich mir eine Cigarre anzünden?,"{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
1218,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1219,"Da! Nimm, ſie ſind von der heurigen Ernte.","{'entities': [(2, 8, 'PER')]}"
1220,Anatol (zündet ſich eine der angebotenen Cigarren an).,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1221,Ah— ausgezeichnet!,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1222,"Max (auf das Packet deutend, welches Anatol auf den Schreibtiſch gelegt hat).","{'entities': [(13, 19, 'MISC'), (37, 43, 'MISC'), (52, 64, 'LOC')]}"
1223,Und…? Anatol.,"{'entities': [(3, 4, 'MISC'), (6, 12, 'MISC')]}"
1224,Dieſes Jugendleben hat in meinem Haufe kein Quartier mehr!,"{'entities': [(0, 18, 'PER')]}"
1225,Ich verlaſſe die Stadt.,"{'entities': [(17, 22, 'LOC')]}"
1226,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1227,Ah!,{'entities': []}
1228,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1229,Ich beginne ein neues Leben auf unbeſtimmte Zeit.,"{'entities': [(44, 48, 'MISC')]}"
1230,"Dazu muß ich frei und allein ſein, und darum löſe ich mich von der Vergangenheit los.",{'entities': []}
1231,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1232,Du haſt alſo eine neue Geliebte.,"{'entities': [(0, 12, 'MISC')]}"
1233,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1234,"Nein— ich habe nur vorläufig die alte nicht mehr… (raſch abbrechend und auf das Packet deutend)— bei Dir, mein lieber Freund, darf ich all’ dieſen Tand ruhen laſſen.","{'entities': [(0, 5, 'PER'), (80, 86, 'MISC'), (87, 96, 'MISC'), (101, 104, 'PER')]}"
1235,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1236,"Tand, ſagſt Du—!","{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
1237,Warum verbrennſt Du ihn nicht?,"{'entities': [(17, 19, 'LOC')]}"
1238,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1239,Ich kann nicht.,{'entities': []}
1240,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1241,Das iſt kindiſch.,{'entities': []}
1242,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1243,Oh nein: das iſt ſo meine Art von Treue.,{'entities': []}
1244,"Keine von Allen, die ich liebte, kann ich vergeſſen.",{'entities': []}
1245,"Wenn ich ſo in dieſen Blättern, Blumen, Locken wühle—","{'entities': [(47, 53, 'PER')]}"
1246,"Du mußt mir geſtatten, manchmal zu Dir zu kommen, nur um zu wühlen— dann bin ich wieder bei ihnen, dann leben ſie wieder, und ich bete ſie auf’s Neue an.",{'entities': []}
1247,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1248,Du willſt Dir alſo in meiner Behauſung ein Stelldichein mit alten Geliebten geben…? Anatol (kaum auf ihn hörend).,"{'entities': [(0, 38, 'MISC'), (81, 82, 'MISC'), (84, 90, 'MISC')]}"
1249,"Ich habe manchmal ſo eine Idee… Wenn es irgend ein Machtwort gäbe, daß Alle wieder erſcheinen müßten!","{'entities': [(30, 36, 'ORG')]}"
1250,Wenn ich ſie hervorzaubern könnte aus dem Nichts!,"{'entities': [(42, 49, 'ORG')]}"
1251,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1252,Dieſes Nichts wäre etwas verſchiedenartig.,"{'entities': [(0, 13, 'LOC')]}"
1253,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1254,"Ja, ja… denke Dir, ich ſpräche es aus, dieſes Wort… Max.","{'entities': [(6, 7, 'PER'), (52, 55, 'LOC')]}"
1255,Vielleicht findeſt Du ein wirkſames… zum Beiſpiel:,"{'entities': [(19, 21, 'PER')]}"
1256,Einzig Geliebte!,{'entities': []}
1257,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1258,Ich rufe alſo:,{'entities': []}
1259,Einzig Geliebte…! Und nun kommen ſie;,"{'entities': [(15, 17, 'ORG')]}"
1260,"die Eine aus irgend einem kleinen Häuschen in der Vorſtadt, die Andere aus dem prunkenden Salon ihres Herrn Gemahls— Eine aus der Garderobe ihres Theaters— Max.","{'entities': [(156, 159, 'MISC')]}"
1261,Mehrere!,{'entities': []}
1262,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1263,Mehrere— gut,{'entities': []}
1264,…,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
1265,Eine aus dem Modiſtengeſchäft— Max.,"{'entities': [(13, 34, 'PER')]}"
1266,Eine aus den Armen eines neuen Geliebten— Anatol.,"{'entities': [(31, 48, 'MISC')]}"
1267,Eine aus dem Grabe…,"{'entities': [(13, 18, 'PER')]}"
1268,Eine von da—,{'entities': []}
1269,Eine von dort— und nun ſind ſie Alle da… Max. Sprich das Wort lieber nicht aus.,{'entities': []}
1270,Dieſe Verſammlung könnte ungemüthlich werden.,"{'entities': [(0, 17, 'LOC')]}"
1271,"Denn ſie haben vielleicht Alle aufgehört, Dich zu lieben— aber Keine, eiferſüchtig zu ſein.","{'entities': [(42, 46, 'LOC')]}"
1272,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1273,Sehr weiſe.,{'entities': []}
1274,.,{'entities': []}
1275,Ruhet alſo in Frieden.,"{'entities': [(0, 21, 'MISC')]}"
1276,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1277,Nun heißt es aber einen Platz für dieſes ſtattliche Päckchen zu finden.,{'entities': []}
1278,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1279,Du wirſt es vertheilen müſſen.,{'entities': []}
1280,(Reißt das Packet auf;,"{'entities': [(1, 6, 'LOC'), (11, 17, 'MISC')]}"
1281,"es liegen zierliche, durch Bänder zuſammengehaltene Päckchen zu Tage.)","{'entities': [(27, 33, 'PER')]}"
1282,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
1283,.,{'entities': []}
1284,Ah!,{'entities': []}
1285,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1286,Es iſt Alles hübſch geordnet.,"{'entities': [(7, 12, 'PER')]}"
1287,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1288,Nach Namen?,{'entities': []}
1289,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1290,O nein.,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
1291,"Jedes Päckchen trägt irgend eine Aufſchrift: einen Vers, ein Wort, eine Bemerkung, die mir das ganze Erlebniß in die Erinnerung zurückrufen.","{'entities': [(101, 109, 'LOC')]}"
1292,Niemands Namen— denn Marie oder Anna könnte ſchließlich Jede heißen.,"{'entities': [(0, 15, 'PER'), (21, 26, 'PER'), (32, 36, 'PER')]}"
1293,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
1294,. Laß ſehen.,"{'entities': [(2, 5, 'PER')]}"
1295,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1296,Werde ich Euch Alle wieder kennen?,"{'entities': [(0, 34, 'MISC')]}"
1297,"Manches liegt jahrelang da, ohne daß ich es wieder angeſehen habe.","{'entities': [(0, 7, 'LOC')]}"
1298,"Max (eines der Päckchen in die Hand nehmend, die Aufſchrift leſend): „Du reizend Schöne, Holde, Wilde, Laß mich umſchlingen Deinen Leib;","{'entities': [(0, 3, 'LOC'), (70, 87, 'MISC')]}"
1299,"Ich küſſe Deinen Hals, Mathilde, Du wunderſames ſüßes Weib!","{'entities': [(0, 21, 'MISC')]}"
1300,“,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
1301,…,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
1302,Das iſt ja doch ein Name—?,"{'entities': [(20, 25, 'LOC')]}"
1303,Mathilde!,"{'entities': [(0, 9, 'ORG')]}"
1304,Anatol,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1305,.,{'entities': []}
1306,"Ja, Mathilde.","{'entities': [(4, 12, 'PER')]}"
1307,— Sie hieß aber anders.,{'entities': []}
1308,Immerhin habe ich ihren Hals geküßt.,{'entities': []}
1309,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1310,Wer war ſie?,{'entities': []}
1311,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1312,Frage das nicht.,{'entities': []}
1313,"Sie iſt in meinen Armen gelegen, das genügt.",{'entities': []}
1314,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1315,Alſo fort mit der Mathilde.,"{'entities': [(18, 26, 'PER')]}"
1316,—,{'entities': []}
1317,Uebrigens ein recht ſchmales Päckchen.,"{'entities': [(0, 9, 'LOC')]}"
1318,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1319,"Ja, es iſt nur eine Locke darin.",{'entities': []}
1320,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
1321,. Gar keine Briefe?,"{'entities': [(2, 5, 'MISC')]}"
1322,Anatol Oh— von Der,"{'entities': [(0, 10, 'PER')]}"
1323,!,{'entities': []}
1324,Das hätte ihr die rieſigſte Mühe gemacht.,{'entities': []}
1325,"Wo kämen wir aber hin, wenn uns alle Weiber Briefe ſchrieben!",{'entities': []}
1326,Alſo weg mit der Mathilde.,"{'entities': [(17, 25, 'PER')]}"
1327,Max (wie oben).,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1328,„In einer Beziehung ſind alle Weiber gleich:,{'entities': []}
1329,"ſie werden impertinent, wenn man ſie auf einer Lüge ertappt.",{'entities': []}
1330,“ Anatol.,"{'entities': [(0, 8, 'MISC')]}"
1331,"Ja, das iſt wahr!",{'entities': []}
1332,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1333,Wer war Die?,{'entities': []}
1334,Ein gewichtiges Päckchen!,{'entities': []}
1335,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1336,Lauter acht Seiten lange Lügen!,"{'entities': [(0, 6, 'PER')]}"
1337,Weg damit.,{'entities': []}
1338,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1339,Und impertinent war ſie auch?,{'entities': []}
1340,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1341,Als ich ihr d’rauf kam.,{'entities': []}
1342,Weg mit ihr.,{'entities': []}
1343,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1344,Weg mit der impertinenten Lügnerin.,{'entities': []}
1345,Anatol,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1346,.,{'entities': []}
1347,Keine Beſchimpfungen.,"{'entities': [(6, 20, 'MISC')]}"
1348,Sie lag in meinen Armen;,{'entities': []}
1349,— ſie iſt heilig.,{'entities': []}
1350,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1351,Das iſt wenigſtens ein guter Grund.,{'entities': []}
1352,Alſo weiter.,"{'entities': [(0, 4, 'PER')]}"
1353,"(Wie oben:) „Um mir die böſe Laune wegzufächeln, Denk’ ich an Deinen Bräutigam, mein Kind.","{'entities': [(62, 78, 'ORG')]}"
1354,"Ja dann, mein ſüßer Schatz, dann muß ich lächeln, Weil’s Dinge giebt, die gar zu luſtig ſind.",{'entities': []}
1355,“ Anatol (lächelnd).,"{'entities': [(0, 8, 'MISC')]}"
1356,"Ach ja, das war ſie.",{'entities': []}
1357,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1358,"Ah,— was iſt denn da drin?",{'entities': []}
1359,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1360,Eine Photographie.,{'entities': []}
1361,Sie mit dem Bräutigam.,"{'entities': [(12, 21, 'PER')]}"
1362,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1363,Kannteſt Du ihn?,"{'entities': [(0, 11, 'ORG')]}"
1364,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1365,"Natürlich, ſonſt hätte ich ja nicht lächeln können.",{'entities': []}
1366,Er war ein Dummkopf.,{'entities': []}
1367,Max (ernſt).,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1368,Er iſt in ihren Armen gelegen;,{'entities': []}
1369,er iſt heilig.,{'entities': []}
1370,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1371,Genug.,"{'entities': [(0, 5, 'PER')]}"
1372,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1373,Weg mit dem luſtigen ſüßen Kind ſammt lächerlichem Bräutigam.,"{'entities': [(51, 60, 'MISC')]}"
1374,(Ein neues Päckchen nehmend).,{'entities': []}
1375,Was iſt das?,{'entities': []}
1376,Nur ein Wort?,{'entities': []}
1377,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1378,Welches denn?,"{'entities': [(0, 7, 'PER')]}"
1379,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
1380,. „Ohrfeige.,"{'entities': [(3, 11, 'LOC')]}"
1381,“ Anatol.,"{'entities': [(0, 8, 'MISC')]}"
1382,"Oh, ich erinnere mich ſchon.","{'entities': [(0, 2, 'MISC')]}"
1383,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1384,Das war wohl der Schluß?,"{'entities': [(17, 23, 'LOC')]}"
1385,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1386,"Oh nein, der Anfang.",{'entities': []}
1387,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1388,Ach ſo!,{'entities': []}
1389,"Und hier… „Es iſt leichter, die Richtung einer Flamme zu verändern, als ſie zu entzünden.","{'entities': [(8, 9, 'PER')]}"
1390,—,{'entities': []}
1391,Was bedeutet das?,{'entities': []}
1392,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1393,"Nun, ich habe eben die Richtung der Flamme verändert: entzündet hat ſie ein Anderer.","{'entities': [(36, 42, 'LOC')]}"
1394,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
1395,. Fort mit der Flamme…,{'entities': []}
1396,„Immer hat ſie ihr Brenneiſen mit.,"{'entities': [(19, 29, 'PER')]}"
1397,“ (Sieht Anatol fragend an.),"{'entities': [(9, 15, 'MISC')]}"
1398,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1399,Nun ja; ſie hatte eben immer ihr Brenneiſen mit— für alle Fälle.,{'entities': []}
1400,Aber ſie war ſehr hübſch.,{'entities': []}
1401,Uebrigens hab’ ich nur ein Stück Schleier von ihr.,"{'entities': [(0, 41, 'LOC')]}"
1402,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1403,"Ja, es fühlt ſich ſo an… (Weiter leſend:) „Wie hab’ ich Dich verloren?","{'entities': [(23, 24, 'PER'), (43, 60, 'MISC')]}"
1404,"“… Nun, wie haſt Du ſie verloren?","{'entities': [(17, 23, 'MISC')]}"
1405,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1406,Das weiß ich eben nicht.,{'entities': []}
1407,"Sie war fort,— plötzlich fort aus meinem Leben.",{'entities': []}
1408,"Ich verſichere Dich, das kommt manchmal vor.","{'entities': [(0, 19, 'MISC')]}"
1409,"Es iſt, wie wenn man irgendwo einen Regenſchirm ſtehen läßt und ſich erſt viele Tage ſpäter erinnert… Man weiß dann nicht mehr, wann und wo.","{'entities': [(48, 54, 'MISC'), (100, 101, 'PER')]}"
1410,"Max. Ade, verlorene.","{'entities': [(0, 3, 'PER'), (5, 8, 'PER')]}"
1411,(Wie oben.),{'entities': []}
1412,"Warſt ein ſüßes, liebes Ding—“ Anatol (träumeriſch fortfahrend).","{'entities': [(0, 5, 'LOC'), (24, 29, 'PER'), (31, 37, 'MISC')]}"
1413,„Mädel mit den zerſtochenen Fingern.,{'entities': []}
1414,“ Max.,"{'entities': [(0, 5, 'MISC')]}"
1415,Das war Cora— nicht?,"{'entities': [(8, 13, 'MISC')]}"
1416,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1417,Ja— Du haſt ſie ja gekannt.,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
1418,"Max. Weißt Du, was aus ihr geworden","{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1419,iſt?,{'entities': []}
1420,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1421,Ich habe ſie ſpäter wieder getroffen— als Gattin eines Tiſchlermeiſters.,"{'entities': [(27, 37, 'PER'), (55, 71, 'LOC')]}"
1422,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
1423,. Wahrhaftig!,"{'entities': [(2, 13, 'ORG')]}"
1424,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1425,"Ja, ſo enden dieſe Mädel mit den zerſtochenen Fingern.","{'entities': [(46, 53, 'LOC')]}"
1426,In der Stadt werden ſie geliebt und in der Vorſtadt geheiratet…’s war ein Schatz!,"{'entities': [(7, 12, 'LOC'), (62, 63, 'PER')]}"
1427,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1428,Fahr’ wohl—!,"{'entities': [(6, 11, 'MISC')]}"
1429,Und was iſt das?… „Epiſode“— da iſt ja nichts darin?,"{'entities': [(19, 51, 'MISC')]}"
1430,… Staub!,"{'entities': [(0, 8, 'ORG')]}"
1431,Anatol (das Couvert in die Hand nehmend).,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1432,Staub,{'entities': []}
1433,—,{'entities': []}
1434,?,{'entities': []}
1435,Das war einmal eine Blume!,{'entities': []}
1436,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1437,Was bedeutet das: Epiſode? Anatol.,"{'entities': [(18, 25, 'MISC'), (27, 33, 'PER')]}"
1438,Ach nichts;,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
1439,ſo ein zufälliger Gedanke.,{'entities': []}
1440,"Es war nur eine Epiſode, ein Roman von zwei Stunden… nichts!","{'entities': [(51, 52, 'MISC')]}"
1441,…,"{'entities': [(0, 1, 'MISC')]}"
1442,"Ja, Staub!","{'entities': [(4, 10, 'ORG')]}"
1443,—,{'entities': []}
1444,"Daß von ſo viel Süßigkeit nichts Anderes zurückbleibt, iſt eigentlich traurig.","{'entities': [(33, 40, 'ORG')]}"
1445,—,{'entities': []}
1446,Nicht?,{'entities': []}
1447,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1448,"Ja, gewiß iſt das traurig… Aber wie kamſt Du zu dem Worte?","{'entities': [(42, 57, 'MISC')]}"
1449,Du hätteſt es doch überall hinſchreiben können?,{'entities': []}
1450,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1451,"Jawohl; aber niemals kam es mir zu Bewußtſein, wie damals.","{'entities': [(0, 6, 'PER'), (35, 45, 'LOC')]}"
1452,"Häufig, wenn ich mit Der oder Jener zuſammen war, beſonders in früherer Zeit, wo ich noch ſehr Großes von mir dachte, da lag es mir auf den Lippen:","{'entities': [(21, 35, 'MISC'), (63, 76, 'MISC')]}"
1453,Du armes Kind— Du armes Kind—!,"{'entities': [(0, 14, 'MISC')]}"
1454,Max,"{'entities': [(0, 3, 'PER')]}"
1455,. Wieſo?,"{'entities': [(2, 7, 'PER')]}"
1456,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1457,"Nun, ich kam mir ſo vor, wie einer von den Gewaltigen des Geiſtes.","{'entities': [(58, 65, 'LOC')]}"
1458,"Dieſe Mädchen und Frauen— ich zermalmte ſie unter meinen ehernen Schritten, mit denen ich über die Erde wandelte.","{'entities': [(0, 13, 'ORG'), (18, 25, 'ORG'), (99, 103, 'LOC')]}"
1459,"Weltgeſetz, dachte ich,— ich muß über Euch hinweg.",{'entities': []}
1460,Max.,"{'entities': [(0, 3, 'MISC')]}"
1461,"Du warſt der Sturmwind, der die Blüthen wegfegte… nicht?","{'entities': [(13, 22, 'MISC'), (32, 39, 'MISC'), (48, 49, 'PER')]}"
1462,Anatol.,"{'entities': [(0, 6, 'MISC')]}"
1463,Ja,{'entities': []}
1464,!,{'entities': []}
1465,So brauſte ich dahin.,{'entities': []}
1466,"Darum dachte ich eben: Du armes, armes Kind.",{'entities': []}
1467,Ich habe mich eigentlich getäuſcht.,{'entities': []}
1468,"Ich weiß heute, daß ich nicht zu den Großen gehöre, und, was gerade ſo traurig iſt,— ich habe mich darein gefunden.","{'entities': [(37, 43, 'MISC')]}"
1469,Aber damals!,{'entities': []}
